{"0":{"Question":"A barriga llena...","Answer":" coraz\u00f3n contento.","Incorrect1":" pocas palabras bastan.","Incorrect2":" no hay pan duro.","Incorrect3":" mangas verdes!"},"1":{"Question":"A buen entendedor...","Answer":" pocas palabras bastan.","Incorrect1":" no hay pan duro.","Incorrect2":" mangas verdes!","Incorrect3":" la cebada al rabo."},"2":{"Question":"A buen hambre...","Answer":" no hay pan duro.","Incorrect1":" mangas verdes!","Incorrect2":" la cebada al rabo.","Incorrect3":" no le mires el diente."},"3":{"Question":"\u00a1A buenas horas...","Answer":" mangas verdes!","Incorrect1":" la cebada al rabo.","Incorrect2":" no le mires el diente.","Incorrect3":" su San Mart\u00edn."},"4":{"Question":"A burro muerto...","Answer":" la cebada al rabo.","Incorrect1":" no le mires el diente.","Incorrect2":" su San Mart\u00edn.","Incorrect3":" con el mazo dando."},"5":{"Question":"A caballo regalado...","Answer":" no le mires el diente.","Incorrect1":" su San Mart\u00edn.","Incorrect2":" con el mazo dando.","Incorrect3":" puente de plata."},"6":{"Question":"A cada cerdo le llega...","Answer":" su San Mart\u00edn.","Incorrect1":" con el mazo dando.","Incorrect2":" puente de plata.","Incorrect3":" buenas son tortas."},"7":{"Question":"A Dios rogando y...","Answer":" con el mazo dando.","Incorrect1":" puente de plata.","Incorrect2":" buenas son tortas.","Incorrect3":" grandes remedios."},"8":{"Question":"A enemigo que huye...","Answer":" puente de plata.","Incorrect1":" buenas son tortas.","Incorrect2":" grandes remedios.","Incorrect3":" comen los frailes."},"9":{"Question":"A falta de pan...","Answer":" buenas son tortas.","Incorrect1":" grandes remedios.","Incorrect2":" comen los frailes.","Incorrect3":" la virtud del no dar."},"10":{"Question":"A grandes males...","Answer":" grandes remedios.","Incorrect1":" comen los frailes.","Incorrect2":" la virtud del no dar.","Incorrect3":" una cosa m\u00e1s."},"11":{"Question":"A gusto de los cocineros...","Answer":" comen los frailes.","Incorrect1":" la virtud del no dar.","Incorrect2":" una cosa m\u00e1s.","Incorrect3":" la vencida."},"12":{"Question":"A la arrogancia en el pedir...","Answer":" la virtud del no dar.","Incorrect1":" una cosa m\u00e1s.","Incorrect2":" la vencida.","Incorrect3":" viruelas."},"13":{"Question":"A la cama no te ir\u00e1s sin saber...","Answer":" una cosa m\u00e1s.","Incorrect1":" la vencida.","Incorrect2":" viruelas.","Incorrect3":" pecho."},"14":{"Question":"A la tercera va...","Answer":" la vencida.","Incorrect1":" viruelas.","Incorrect2":" pecho.","Incorrect3":" buena cara."},"15":{"Question":"A la vejez...","Answer":" viruelas.","Incorrect1":" pecho.","Incorrect2":" buena cara.","Incorrect3":" m\u00e1s desenga\u00f1os."},"16":{"Question":"A lo hecho...","Answer":" pecho.","Incorrect1":" buena cara.","Incorrect2":" m\u00e1s desenga\u00f1os.","Incorrect3":" un dulce."},"17":{"Question":"A mal tiempo...","Answer":" buena cara.","Incorrect1":" m\u00e1s desenga\u00f1os.","Incorrect2":" un dulce.","Incorrect3":" ese hueso."},"18":{"Question":"A m\u00e1s a\u00f1os...","Answer":" m\u00e1s desenga\u00f1os.","Incorrect1":" un dulce.","Incorrect2":" ese hueso.","Incorrect3":" o\u00eddos sordos."},"19":{"Question":"A nadie le amarga...","Answer":" un dulce.","Incorrect1":" ese hueso.","Incorrect2":" o\u00eddos sordos.","Incorrect3":" todo son pulgas."},"20":{"Question":"A otro perro con...","Answer":" ese hueso.","Incorrect1":" o\u00eddos sordos.","Incorrect2":" todo son pulgas.","Incorrect3":" de todo le pasa."},"21":{"Question":"A palabras necias...","Answer":" o\u00eddos sordos.","Incorrect1":" todo son pulgas.","Incorrect2":" de todo le pasa.","Incorrect3":" Dios le ayuda."},"22":{"Question":"A perro flaco...","Answer":" todo son pulgas.","Incorrect1":" de todo le pasa.","Incorrect2":" Dios le ayuda.","Incorrect3":" m\u00e1s le viene."},"23":{"Question":"A quien cuece y amasa...","Answer":" de todo le pasa.","Incorrect1":" Dios le ayuda.","Incorrect2":" m\u00e1s le viene.","Incorrect3":" rey puesto."},"24":{"Question":"A quien madruga...","Answer":" Dios le ayuda.","Incorrect1":" m\u00e1s le viene.","Incorrect2":" rey puesto.","Incorrect3":" ganancia de pescadores."},"25":{"Question":"A quien mucho tiene...","Answer":" m\u00e1s le viene.","Incorrect1":" rey puesto.","Incorrect2":" ganancia de pescadores.","Incorrect3":" menos a no comer."},"26":{"Question":"A rey muerto...","Answer":" rey puesto.","Incorrect1":" ganancia de pescadores.","Incorrect2":" menos a no comer.","Incorrect3":" el que se est\u00e1 hundiendo."},"27":{"Question":"A r\u00edo revuelto...","Answer":" ganancia de pescadores.","Incorrect1":" menos a no comer.","Incorrect2":" el que se est\u00e1 hundiendo.","Incorrect3":" aguas mil."},"28":{"Question":"A todo se acostumbra uno...","Answer":" menos a no comer.","Incorrect1":" el que se est\u00e1 hundiendo.","Incorrect2":" aguas mil.","Incorrect3":" desafortunado en amores."},"29":{"Question":"A un clavo ardiendo se agarra...","Answer":" el que se est\u00e1 hundiendo.","Incorrect1":" aguas mil.","Incorrect2":" desafortunado en amores.","Incorrect3":" no mueve molino."},"30":{"Question":"Abril...","Answer":" aguas mil.","Incorrect1":" desafortunado en amores.","Incorrect2":" no mueve molino.","Incorrect3":" d\u00e9jala correr."},"31":{"Question":"Afortunado en el juego...","Answer":" desafortunado en amores.","Incorrect1":" no mueve molino.","Incorrect2":" d\u00e9jala correr.","Incorrect3":" ma\u00f1ana traidor."},"32":{"Question":"Agua pasada...","Answer":" no mueve molino.","Incorrect1":" d\u00e9jala correr.","Incorrect2":" ma\u00f1ana traidor.","Incorrect3":" se le va la liebre."},"33":{"Question":"Agua que no has de beber...","Answer":" d\u00e9jala correr.","Incorrect1":" ma\u00f1ana traidor.","Incorrect2":" se le va la liebre.","Incorrect3":" al vino vino."},"34":{"Question":"Ahora adulador...","Answer":" ma\u00f1ana traidor.","Incorrect1":" se le va la liebre.","Incorrect2":" al vino vino.","Incorrect3":" todo se le vuelven pulgas."},"35":{"Question":"Al mejor cazador...","Answer":" se le va la liebre.","Incorrect1":" al vino vino.","Incorrect2":" todo se le vuelven pulgas.","Incorrect3":" San Pedro se la bendiga."},"36":{"Question":"Al pan pan y...","Answer":" al vino vino.","Incorrect1":" todo se le vuelven pulgas.","Incorrect2":" San Pedro se la bendiga.","Incorrect3":" que se rasque."},"37":{"Question":"Al perro flaco...","Answer":" todo se le vuelven pulgas.","Incorrect1":" San Pedro se la bendiga.","Incorrect2":" que se rasque.","Incorrect3":" para que me entiendas."},"38":{"Question":"Al que Dios se la d\u00e9...","Answer":" San Pedro se la bendiga.","Incorrect1":" que se rasque.","Incorrect2":" para que me entiendas.","Incorrect3":" cuando la bendicen."},"39":{"Question":"Al que le pique...","Answer":" que se rasque.","Incorrect1":" para que me entiendas.","Incorrect2":" cuando la bendicen.","Incorrect3":" porque no lo es."},"40":{"Question":"Al rev\u00e9s te lo digo...","Answer":" para que me entiendas.","Incorrect1":" cuando la bendicen.","Incorrect2":" porque no lo es.","Incorrect3":" se paga."},"41":{"Question":"Algo tendr\u00e1 el agua...","Answer":" cuando la bendicen.","Incorrect1":" porque no lo es.","Incorrect2":" se paga.","Incorrect3":" son los m\u00e1s queridos."},"42":{"Question":"Amigo por inter\u00e9s no dura...","Answer":" porque no lo es.","Incorrect1":" se paga.","Incorrect2":" son los m\u00e1s queridos.","Incorrect3":" y r\u00edase la gente."},"43":{"Question":"Amor con amor...","Answer":" se paga.","Incorrect1":" son los m\u00e1s queridos.","Incorrect2":" y r\u00edase la gente.","Incorrect3":" la m\u00e1s tetuda."},"44":{"Question":"Amores re\u00f1idos...","Answer":" son los m\u00e1s queridos.","Incorrect1":" y r\u00edase la gente.","Incorrect2":" la m\u00e1s tetuda.","Incorrect3":" cons\u00faltalo con la almohada."},"45":{"Question":"Ande yo caliente...","Answer":" y r\u00edase la gente.","Incorrect1":" la m\u00e1s tetuda.","Incorrect2":" cons\u00faltalo con la almohada.","Incorrect3":" prometer."},"46":{"Question":"Ante la duda...","Answer":" la m\u00e1s tetuda.","Incorrect1":" cons\u00faltalo con la almohada.","Incorrect2":" prometer.","Incorrect3":" que al cojo."},"47":{"Question":"Antes de hacer nada...","Answer":" cons\u00faltalo con la almohada.","Incorrect1":" prometer.","Incorrect2":" que al cojo.","Incorrect3":" a\u00f1o de bienes."},"48":{"Question":"Antes de meter...","Answer":" prometer.","Incorrect1":" que al cojo.","Incorrect2":" a\u00f1o de bienes.","Incorrect3":" maestro de nada."},"49":{"Question":"Antes se coge al mentiroso...","Answer":" que al cojo.","Incorrect1":" a\u00f1o de bienes.","Incorrect2":" maestro de nada.","Incorrect3":" y en el camino nos encontraremos."},"50":{"Question":"A\u00f1o de nieves...","Answer":" a\u00f1o de bienes.","Incorrect1":" maestro de nada.","Incorrect2":" y en el camino nos encontraremos.","Incorrect3":" alc\u00e1nzalo todo."},"51":{"Question":"Aprendiz de mucho...","Answer":" maestro de nada.","Incorrect1":" y en el camino nos encontraremos.","Incorrect2":" alc\u00e1nzalo todo.","Incorrect3":" mona se queda."},"52":{"Question":"Arrieros somos...","Answer":" y en el camino nos encontraremos.","Incorrect1":" alc\u00e1nzalo todo.","Incorrect2":" mona se queda.","Incorrect3":" a la cazuela."},"53":{"Question":"Asno con oro...","Answer":" alc\u00e1nzalo todo.","Incorrect1":" mona se queda.","Incorrect2":" a la cazuela.","Incorrect3":" nunca muere."},"54":{"Question":"Aunque la mona se vista de seda...","Answer":" mona se queda.","Incorrect1":" a la cazuela.","Incorrect2":" nunca muere.","Incorrect3":" bien acaba."},"55":{"Question":"Ave que vuela...","Answer":" a la cazuela.","Incorrect1":" nunca muere.","Incorrect2":" bien acaba.","Incorrect3":" quien bien vive."},"56":{"Question":"Bicho malo...","Answer":" nunca muere.","Incorrect1":" bien acaba.","Incorrect2":" quien bien vive.","Incorrect3":" surco derecho."},"57":{"Question":"Bien est\u00e1 lo que...","Answer":" bien acaba.","Incorrect1":" quien bien vive.","Incorrect2":" surco derecho.","Incorrect3":" ande o no ande."},"58":{"Question":"Bien predica...","Answer":" quien bien vive.","Incorrect1":" surco derecho.","Incorrect2":" ande o no ande.","Incorrect3":" a su tiempo."},"59":{"Question":"Buey viejo...","Answer":" surco derecho.","Incorrect1":" ande o no ande.","Incorrect2":" a su tiempo.","Incorrect3":" con su tema."},"60":{"Question":"Caballo grande...","Answer":" ande o no ande.","Incorrect1":" a su tiempo.","Incorrect2":" con su tema.","Incorrect3":" su librillo."},"61":{"Question":"Cada cosa...","Answer":" a su tiempo.","Incorrect1":" con su tema.","Incorrect2":" su librillo.","Incorrect3":" a su olivo."},"62":{"Question":"Cada loco...","Answer":" con su tema.","Incorrect1":" su librillo.","Incorrect2":" a su olivo.","Incorrect3":" tiene dos caras."},"63":{"Question":"Cada maestrillo tiene...","Answer":" su librillo.","Incorrect1":" a su olivo.","Incorrect2":" tiene dos caras.","Incorrect3":" con su pareja."},"64":{"Question":"Cada mochuelo...","Answer":" a su olivo.","Incorrect1":" tiene dos caras.","Incorrect2":" con su pareja.","Incorrect3":" aguante su vela."},"65":{"Question":"Cada moneda...","Answer":" tiene dos caras.","Incorrect1":" con su pareja.","Incorrect2":" aguante su vela.","Incorrect3":" esclava de sus palabras."},"66":{"Question":"Cada oveja...","Answer":" con su pareja.","Incorrect1":" aguante su vela.","Incorrect2":" esclava de sus palabras.","Incorrect3":" como le va en ella."},"67":{"Question":"Cada palo...","Answer":" aguante su vela.","Incorrect1":" esclava de sus palabras.","Incorrect2":" como le va en ella.","Incorrect3":" y Dios en la de todos."},"68":{"Question":"Cada persona es due\u00f1a de su silencio y...","Answer":" esclava de sus palabras.","Incorrect1":" como le va en ella.","Incorrect2":" y Dios en la de todos.","Incorrect3":" su cruz."},"69":{"Question":"Cada uno cuenta de la feria...","Answer":" como le va en ella.","Incorrect1":" y Dios en la de todos.","Incorrect2":" su cruz.","Incorrect3":" d\u00f3nde le aprieta el zapato."},"70":{"Question":"Cada uno en su casa...","Answer":" y Dios en la de todos.","Incorrect1":" su cruz.","Incorrect2":" d\u00f3nde le aprieta el zapato.","Incorrect3":" sus obras."},"71":{"Question":"Cada uno lleva...","Answer":" su cruz.","Incorrect1":" d\u00f3nde le aprieta el zapato.","Incorrect2":" sus obras.","Incorrect3":" lo que se merece."},"72":{"Question":"Cada uno sabe...","Answer":" d\u00f3nde le aprieta el zapato.","Incorrect1":" sus obras.","Incorrect2":" lo que se merece.","Incorrect3":" que algo queda."},"73":{"Question":"Cada uno se conoce por...","Answer":" sus obras.","Incorrect1":" lo que se merece.","Incorrect2":" que algo queda.","Incorrect3":" mala es de guardar."},"74":{"Question":"Cada uno tiene...","Answer":" lo que se merece.","Incorrect1":" que algo queda.","Incorrect2":" mala es de guardar.","Incorrect3":" y amansar\u00e1s."},"75":{"Question":"Calumnia...","Answer":" que algo queda.","Incorrect1":" mala es de guardar.","Incorrect2":" y amansar\u00e1s.","Incorrect3":" pari\u00f3 la abuela."},"76":{"Question":"Casa con dos puertas...","Answer":" mala es de guardar.","Incorrect1":" y amansar\u00e1s.","Incorrect2":" pari\u00f3 la abuela.","Incorrect3":" se muere."},"77":{"Question":"Casar\u00e1s...","Answer":" y amansar\u00e1s.","Incorrect1":" pari\u00f3 la abuela.","Incorrect2":" se muere.","Incorrect3":" recoger\u00e1s."},"78":{"Question":"Como \u00e9ramos pocos...","Answer":" pari\u00f3 la abuela.","Incorrect1":" se muere.","Incorrect2":" recoger\u00e1s.","Incorrect3":" nace el cari\u00f1o."},"79":{"Question":"Como se vive...","Answer":" se muere.","Incorrect1":" recoger\u00e1s.","Incorrect2":" nace el cari\u00f1o.","Incorrect3":" mat\u00f3 mi padre un cochino."},"80":{"Question":"Como siembres...","Answer":" recoger\u00e1s.","Incorrect1":" nace el cari\u00f1o.","Incorrect2":" mat\u00f3 mi padre un cochino.","Incorrect3":" basta."},"81":{"Question":"Con el roce...","Answer":" nace el cari\u00f1o.","Incorrect1":" mat\u00f3 mi padre un cochino.","Incorrect2":" basta.","Incorrect3":" a todas partes."},"82":{"Question":"Con la ayuda del vecino...","Answer":" mat\u00f3 mi padre un cochino.","Incorrect1":" basta.","Incorrect2":" a todas partes.","Incorrect3":" las memorias."},"83":{"Question":"Con la intenci\u00f3n...","Answer":" basta.","Incorrect1":" a todas partes.","Incorrect2":" las memorias.","Incorrect3":" se anda el camino."},"84":{"Question":"Con la verdad se llega...","Answer":" a todas partes.","Incorrect1":" las memorias.","Incorrect2":" se anda el camino.","Incorrect3":" y para m\u00ed no tengo."},"85":{"Question":"Con las glorias se olvidan...","Answer":" las memorias.","Incorrect1":" se anda el camino.","Incorrect2":" y para m\u00ed no tengo.","Incorrect3":" pan y cebolla."},"86":{"Question":"Con pan y vino...","Answer":" se anda el camino.","Incorrect1":" y para m\u00ed no tengo.","Incorrect2":" pan y cebolla.","Incorrect3":" la virtud de no dar."},"87":{"Question":"Consejos vendo...","Answer":" y para m\u00ed no tengo.","Incorrect1":" pan y cebolla.","Incorrect2":" la virtud de no dar.","Incorrect3":" no hay arte alguna."},"88":{"Question":"Contigo...","Answer":" pan y cebolla.","Incorrect1":" la virtud de no dar.","Incorrect2":" no hay arte alguna.","Incorrect3":" no tiene reposo."},"89":{"Question":"Contra el vicio de pedir...","Answer":" la virtud de no dar.","Incorrect1":" no hay arte alguna.","Incorrect2":" no tiene reposo.","Incorrect3":" todo es empezar."},"90":{"Question":"Contra la fortuna...","Answer":" no hay arte alguna.","Incorrect1":" no tiene reposo.","Incorrect2":" todo es empezar.","Incorrect3":" todos son de su condici\u00f3n."},"91":{"Question":"Coraz\u00f3n codicioso...","Answer":" no tiene reposo.","Incorrect1":" todo es empezar.","Incorrect2":" todos son de su condici\u00f3n.","Incorrect3":" \u00e9chate a dormir."},"92":{"Question":"Coser y cantar...","Answer":" todo es empezar.","Incorrect1":" todos son de su condici\u00f3n.","Incorrect2":" \u00e9chate a dormir.","Incorrect3":" te sacar\u00e1n los ojos."},"93":{"Question":"Cree el ladr\u00f3n que...","Answer":" todos son de su condici\u00f3n.","Incorrect1":" \u00e9chate a dormir.","Incorrect2":" te sacar\u00e1n los ojos.","Incorrect3":" mata moscas con el rabo."},"94":{"Question":"Cr\u00eda fama y...","Answer":" \u00e9chate a dormir.","Incorrect1":" te sacar\u00e1n los ojos.","Incorrect2":" mata moscas con el rabo.","Incorrect3":" los ratones bailan."},"95":{"Question":"Cr\u00eda cuervos y...","Answer":" te sacar\u00e1n los ojos.","Incorrect1":" mata moscas con el rabo.","Incorrect2":" los ratones bailan.","Incorrect3":" hace un fr\u00edo del carajo."},"96":{"Question":"Cuando el diablo no tiene nada que hacer...","Answer":" mata moscas con el rabo.","Incorrect1":" los ratones bailan.","Incorrect2":" hace un fr\u00edo del carajo.","Incorrect3":" agua lleva."},"97":{"Question":"Cuando el gato no est\u00e1...","Answer":" los ratones bailan.","Incorrect1":" hace un fr\u00edo del carajo.","Incorrect2":" agua lleva.","Incorrect3":" pon las tuyas a remojar."},"98":{"Question":"Cuando el grajo vuela bajo...","Answer":" hace un fr\u00edo del carajo.","Incorrect1":" agua lleva.","Incorrect2":" pon las tuyas a remojar.","Incorrect3":" salta la liebre."},"99":{"Question":"Cuando el r\u00edo suena...","Answer":" agua lleva.","Incorrect1":" pon las tuyas a remojar.","Incorrect2":" salta la liebre.","Incorrect3":" otra se abre."},"100":{"Question":"Cuando las barbas del vecino veas pelar...","Answer":" pon las tuyas a remojar.","Incorrect1":" salta la liebre.","Incorrect2":" otra se abre.","Incorrect3":" m\u00e1s se quiere."},"101":{"Question":"Cuando menos se piensa...","Answer":" salta la liebre.","Incorrect1":" otra se abre.","Incorrect2":" m\u00e1s se quiere.","Incorrect3":" m\u00e1s pellejo."},"102":{"Question":"Cuando una puerta se cierra...","Answer":" otra se abre.","Incorrect1":" m\u00e1s se quiere.","Incorrect2":" m\u00e1s pellejo.","Incorrect3":" al asno."},"103":{"Question":"Cuanto m\u00e1s se tiene...","Answer":" m\u00e1s se quiere.","Incorrect1":" m\u00e1s pellejo.","Incorrect2":" al asno.","Incorrect3":" culo deseo."},"104":{"Question":"Cuanto m\u00e1s viejo...","Answer":" m\u00e1s pellejo.","Incorrect1":" al asno.","Incorrect2":" culo deseo.","Incorrect3":" no tiene muelas."},"105":{"Question":"Cuidados ajenos mataron...","Answer":" al asno.","Incorrect1":" culo deseo.","Incorrect2":" no tiene muelas.","Incorrect3":" y dime tonto."},"106":{"Question":"Culo veo...","Answer":" culo deseo.","Incorrect1":" no tiene muelas.","Incorrect2":" y dime tonto.","Incorrect3":" y llegar\u00e1s a palacio."},"107":{"Question":"Da Dios almendras al que...","Answer":" no tiene muelas.","Incorrect1":" y dime tonto.","Incorrect2":" y llegar\u00e1s a palacio.","Incorrect3":" vienen estos lodos."},"108":{"Question":"Dame pan...","Answer":" y dime tonto.","Incorrect1":" y llegar\u00e1s a palacio.","Incorrect2":" vienen estos lodos.","Incorrect3":" buen vinagre."},"109":{"Question":"Date prisa despacio...","Answer":" y llegar\u00e1s a palacio.","Incorrect1":" vienen estos lodos.","Incorrect2":" buen vinagre.","Incorrect3":" el ser rabilargo."},"110":{"Question":"De aquellos polvos...","Answer":" vienen estos lodos.","Incorrect1":" buen vinagre.","Incorrect2":" el ser rabilargo.","Incorrect3":" el infierno lleno."},"111":{"Question":"De buen vino...","Answer":" buen vinagre.","Incorrect1":" el ser rabilargo.","Incorrect2":" el infierno lleno.","Incorrect3":" no se puede sacar."},"112":{"Question":"De casta le viene al galgo...","Answer":" el ser rabilargo.","Incorrect1":" el infierno lleno.","Incorrect2":" no se puede sacar.","Incorrect3":" quien de tu casa te echar\u00e1."},"113":{"Question":"De desagradecidos est\u00e1...","Answer":" el infierno lleno.","Incorrect1":" no se puede sacar.","Incorrect2":" quien de tu casa te echar\u00e1.","Incorrect3":" las sepulturas llenas."},"114":{"Question":"De donde no hay...","Answer":" no se puede sacar.","Incorrect1":" quien de tu casa te echar\u00e1.","Incorrect2":" las sepulturas llenas.","Incorrect3":" no pasa dinero."},"115":{"Question":"De la calle vendr\u00e1...","Answer":" quien de tu casa te echar\u00e1.","Incorrect1":" las sepulturas llenas.","Incorrect2":" no pasa dinero.","Incorrect3":" se vive."},"116":{"Question":"De grandes cenas est\u00e1n...","Answer":" las sepulturas llenas.","Incorrect1":" no pasa dinero.","Incorrect2":" se vive.","Incorrect3":" la luz."},"117":{"Question":"De herrero a herrero...","Answer":" no pasa dinero.","Incorrect1":" se vive.","Incorrect2":" la luz.","Incorrect3":" llena la cesta."},"118":{"Question":"De ilusi\u00f3n tambi\u00e9n...","Answer":" se vive.","Incorrect1":" la luz.","Incorrect2":" llena la cesta.","Incorrect3":" ni la mitad te creas."},"119":{"Question":"De la discusi\u00f3n nace...","Answer":" la luz.","Incorrect1":" llena la cesta.","Incorrect2":" ni la mitad te creas.","Incorrect3":" se cr\u00eda."},"120":{"Question":"De lo que no cuesta...","Answer":" llena la cesta.","Incorrect1":" ni la mitad te creas.","Incorrect2":" se cr\u00eda.","Incorrect3":" que de los enemigos me guardo yo."},"121":{"Question":"De lo que no veas...","Answer":" ni la mitad te creas.","Incorrect1":" se cr\u00eda.","Incorrect2":" que de los enemigos me guardo yo.","Incorrect3":" no te mojes la barriga."},"122":{"Question":"De lo que se come...","Answer":" se cr\u00eda.","Incorrect1":" que de los enemigos me guardo yo.","Incorrect2":" no te mojes la barriga.","Incorrect3":" los avisados."},"123":{"Question":"De los amigos me guarde Dios...","Answer":" que de los enemigos me guardo yo.","Incorrect1":" no te mojes la barriga.","Incorrect2":" los avisados.","Incorrect3":" pero de mi dinero no."},"124":{"Question":"De los cuarenta para arriba...","Answer":" no te mojes la barriga.","Incorrect1":" los avisados.","Incorrect2":" pero de mi dinero no.","Incorrect3":" son pardos."},"125":{"Question":"De los escarmentados nacen...","Answer":" los avisados.","Incorrect1":" pero de mi dinero no.","Incorrect2":" son pardos.","Incorrect3":" al r\u00edo."},"126":{"Question":"De m\u00ed te reir\u00e1s...","Answer":" pero de mi dinero no.","Incorrect1":" son pardos.","Incorrect2":" al r\u00edo.","Incorrect3":" tal vino."},"127":{"Question":"De noche todos los gatos...","Answer":" son pardos.","Incorrect1":" al r\u00edo.","Incorrect2":" tal vino.","Incorrect3":" tal astilla."},"128":{"Question":"De perdidos...","Answer":" al r\u00edo.","Incorrect1":" tal vino.","Incorrect2":" tal astilla.","Incorrect3":" la vi\u00f1a del Se\u00f1or."},"129":{"Question":"De tal cepa...","Answer":" tal vino.","Incorrect1":" tal astilla.","Incorrect2":" la vi\u00f1a del Se\u00f1or.","Incorrect3":" mi casa llena."},"130":{"Question":"De tal palo...","Answer":" tal astilla.","Incorrect1":" la vi\u00f1a del Se\u00f1or.","Incorrect2":" mi casa llena.","Incorrect3":" una rosa."},"131":{"Question":"De todo hay en...","Answer":" la vi\u00f1a del Se\u00f1or.","Incorrect1":" mi casa llena.","Incorrect2":" una rosa.","Incorrect3":" que de la brava me librar\u00e9 yo."},"132":{"Question":"De trigo y avena...","Answer":" mi casa llena.","Incorrect1":" una rosa.","Incorrect2":" que de la brava me librar\u00e9 yo.","Incorrect3":" un paso."},"133":{"Question":"De una cebolla no nace...","Answer":" una rosa.","Incorrect1":" que de la brava me librar\u00e9 yo.","Incorrect2":" un paso.","Incorrect3":" todos hacen le\u00f1a."},"134":{"Question":"Del agua mansa l\u00edbreme Dios...","Answer":" que de la brava me librar\u00e9 yo.","Incorrect1":" un paso.","Incorrect2":" todos hacen le\u00f1a.","Incorrect3":" un buen trecho."},"135":{"Question":"Del amor al odio hay...","Answer":" un paso.","Incorrect1":" todos hacen le\u00f1a.","Incorrect2":" un buen trecho.","Incorrect3":" cuanto m\u00e1s lejos m\u00e1s seguro."},"136":{"Question":"Del \u00e1rbol ca\u00eddo...","Answer":" todos hacen le\u00f1a.","Incorrect1":" un buen trecho.","Incorrect2":" cuanto m\u00e1s lejos m\u00e1s seguro.","Incorrect3":" el cordero."},"137":{"Question":"Del dicho al hecho hay...","Answer":" un buen trecho.","Incorrect1":" cuanto m\u00e1s lejos m\u00e1s seguro.","Incorrect2":" el cordero.","Incorrect3":" el consejo."},"138":{"Question":"Del jefe y del mulo...","Answer":" cuanto m\u00e1s lejos m\u00e1s seguro.","Incorrect1":" el cordero.","Incorrect2":" el consejo.","Incorrect3":" todos calvos."},"139":{"Question":"Del mar el mero y de la tierra...","Answer":" el cordero.","Incorrect1":" el consejo.","Incorrect2":" todos calvos.","Incorrect3":" amigos."},"140":{"Question":"Del viejo...","Answer":" el consejo.","Incorrect1":" todos calvos.","Incorrect2":" amigos.","Incorrect3":" menos sentida."},"141":{"Question":"Dentro de cien a\u00f1os...","Answer":" todos calvos.","Incorrect1":" amigos.","Incorrect2":" menos sentida.","Incorrect3":" afortunado en amores."},"142":{"Question":"Desdichas y caminos hacen...","Answer":" amigos.","Incorrect1":" menos sentida.","Incorrect2":" afortunado en amores.","Incorrect3":" vestir otro."},"143":{"Question":"Desgracia compartida...","Answer":" menos sentida.","Incorrect1":" afortunado en amores.","Incorrect2":" vestir otro.","Incorrect3":" desnudo me hallo: ni pierdo ni gano."},"144":{"Question":"Desgraciado en el juego...","Answer":" afortunado en amores.","Incorrect1":" vestir otro.","Incorrect2":" desnudo me hallo: ni pierdo ni gano.","Incorrect3":" cada uno dice su parecer."},"145":{"Question":"Desnudar un santo para...","Answer":" vestir otro.","Incorrect1":" desnudo me hallo: ni pierdo ni gano.","Incorrect2":" cada uno dice su parecer.","Incorrect3":" viene la calma."},"146":{"Question":"Desnudo nac\u00ed...","Answer":" desnudo me hallo: ni pierdo ni gano.","Incorrect1":" cada uno dice su parecer.","Incorrect2":" viene la calma.","Incorrect3":" el diablo."},"147":{"Question":"Despu\u00e9s de beber...","Answer":" cada uno dice su parecer.","Incorrect1":" viene la calma.","Incorrect2":" el diablo.","Incorrect3":" mengua la noche y crece el d\u00eda."},"148":{"Question":"Despu\u00e9s de la tempestad...","Answer":" viene la calma.","Incorrect1":" el diablo.","Incorrect2":" mengua la noche y crece el d\u00eda.","Incorrect3":" v\u00edsperas de nada."},"149":{"Question":"Detr\u00e1s de la cruz est\u00e1...","Answer":" el diablo.","Incorrect1":" mengua la noche y crece el d\u00eda.","Incorrect2":" v\u00edsperas de nada.","Incorrect3":" hecho."},"150":{"Question":"D\u00eda de Santa Luc\u00eda...","Answer":" mengua la noche y crece el d\u00eda.","Incorrect1":" v\u00edsperas de nada.","Incorrect2":" hecho.","Incorrect3":" amistades."},"151":{"Question":"D\u00edas de mucho...","Answer":" v\u00edsperas de nada.","Incorrect1":" hecho.","Incorrect2":" amistades.","Incorrect3":" qui\u00e9n eres."},"152":{"Question":"Dicho y...","Answer":" hecho.","Incorrect1":" amistades.","Incorrect2":" qui\u00e9n eres.","Incorrect3":" de qu\u00e9 careces."},"153":{"Question":"Diciendo las verdades se pierden...","Answer":" amistades.","Incorrect1":" qui\u00e9n eres.","Incorrect2":" de qu\u00e9 careces.","Incorrect3":" dinero."},"154":{"Question":"Dime con qui\u00e9n andas y te dir\u00e9...","Answer":" qui\u00e9n eres.","Incorrect1":" de qu\u00e9 careces.","Incorrect2":" dinero.","Incorrect3":" no ahoga."},"155":{"Question":"Dime de qu\u00e9 presumes y te dir\u00e9...","Answer":" de qu\u00e9 careces.","Incorrect1":" dinero.","Incorrect2":" no ahoga.","Incorrect3":" ellos se juntan."},"156":{"Question":"Dinero llama...","Answer":" dinero.","Incorrect1":" no ahoga.","Incorrect2":" ellos se juntan.","Incorrect3":" vencer\u00e1s."},"157":{"Question":"Dios aprieta pero...","Answer":" no ahoga.","Incorrect1":" ellos se juntan.","Incorrect2":" vencer\u00e1s.","Incorrect3":" digo Diego."},"158":{"Question":"Dios los cr\u00eda y...","Answer":" ellos se juntan.","Incorrect1":" vencer\u00e1s.","Incorrect2":" digo Diego.","Incorrect3":" haz lo que vieres."},"159":{"Question":"Divide y...","Answer":" vencer\u00e1s.","Incorrect1":" digo Diego.","Incorrect2":" haz lo que vieres.","Incorrect3":" da asco."},"160":{"Question":"Donde dije digo...","Answer":" digo Diego.","Incorrect1":" haz lo que vieres.","Incorrect2":" da asco.","Incorrect3":" no manda marinero."},"161":{"Question":"Donde fueres...","Answer":" haz lo que vieres.","Incorrect1":" da asco.","Incorrect2":" no manda marinero.","Incorrect3":" las toman."},"162":{"Question":"Donde hay confianza...","Answer":" da asco.","Incorrect1":" no manda marinero.","Incorrect2":" las toman.","Incorrect3":" la cabeza tiene poco que decir."},"163":{"Question":"Donde hay patr\u00f3n...","Answer":" no manda marinero.","Incorrect1":" las toman.","Incorrect2":" la cabeza tiene poco que decir.","Incorrect3":" salta la liebre."},"164":{"Question":"Donde las dan...","Answer":" las toman.","Incorrect1":" la cabeza tiene poco que decir.","Incorrect2":" salta la liebre.","Incorrect3":" donde va la gente."},"165":{"Question":"Donde manda el coraz\u00f3n...","Answer":" la cabeza tiene poco que decir.","Incorrect1":" salta la liebre.","Incorrect2":" donde va la gente.","Incorrect3":" tres es multitud."},"166":{"Question":"Donde menos se piensa...","Answer":" salta la liebre.","Incorrect1":" donde va la gente.","Incorrect2":" tres es multitud.","Incorrect3":" si uno no quiere."},"167":{"Question":"\u00bfD\u00f3nde va Vicente?...","Answer":" donde va la gente.","Incorrect1":" tres es multitud.","Incorrect2":" si uno no quiere.","Incorrect3":" se vuelven de la misma condici\u00f3n."},"168":{"Question":"Dos es compa\u00f1\u00eda...","Answer":" tres es multitud.","Incorrect1":" si uno no quiere.","Incorrect2":" se vuelven de la misma condici\u00f3n.","Incorrect3":" ciego."},"169":{"Question":"Dos no ri\u00f1en...","Answer":" si uno no quiere.","Incorrect1":" se vuelven de la misma condici\u00f3n.","Incorrect2":" ciego.","Incorrect3":" m\u00e1s quiere."},"170":{"Question":"Dos que duermen en un colch\u00f3n...","Answer":" se vuelven de la misma condici\u00f3n.","Incorrect1":" ciego.","Incorrect2":" m\u00e1s quiere.","Incorrect3":" volando."},"171":{"Question":"El amor es...","Answer":" ciego.","Incorrect1":" m\u00e1s quiere.","Incorrect2":" volando.","Incorrect3":" por lo sano."},"172":{"Question":"El avaro cuanto m\u00e1s tiene...","Answer":" m\u00e1s quiere.","Incorrect1":" volando.","Incorrect2":" por lo sano.","Incorrect3":" en el arca se vende."},"173":{"Question":"El bien viene andando el mal...","Answer":" volando.","Incorrect1":" por lo sano.","Incorrect2":" en el arca se vende.","Incorrect3":" en frasco peque\u00f1o."},"174":{"Question":"El buen cirujano corta...","Answer":" por lo sano.","Incorrect1":" en el arca se vende.","Incorrect2":" en frasco peque\u00f1o.","Incorrect3":" bien se lame."},"175":{"Question":"El buen pa\u00f1o...","Answer":" en el arca se vende.","Incorrect1":" en frasco peque\u00f1o.","Incorrect2":" bien se lame.","Incorrect3":" casa quiere."},"176":{"Question":"El buen perfume se vende...","Answer":" en frasco peque\u00f1o.","Incorrect1":" bien se lame.","Incorrect2":" casa quiere.","Incorrect3":" todo es empezar."},"177":{"Question":"El buey suelto...","Answer":" bien se lame.","Incorrect1":" casa quiere.","Incorrect2":" todo es empezar.","Incorrect3":" caballero."},"178":{"Question":"El casado...","Answer":" casa quiere.","Incorrect1":" todo es empezar.","Incorrect2":" caballero.","Incorrect3":" los medios."},"179":{"Question":"El comer y el rascar...","Answer":" todo es empezar.","Incorrect1":" caballero.","Incorrect2":" los medios.","Incorrect3":" es el m\u00e1s apetecido."},"180":{"Question":"El dinero hace...","Answer":" caballero.","Incorrect1":" los medios.","Incorrect2":" es el m\u00e1s apetecido.","Incorrect3":" del agua fr\u00eda huye."},"181":{"Question":"El fin justifica...","Answer":" los medios.","Incorrect1":" es el m\u00e1s apetecido.","Incorrect2":" del agua fr\u00eda huye.","Incorrect3":" al monje."},"182":{"Question":"El fruto prohibido...","Answer":" es el m\u00e1s apetecido.","Incorrect1":" del agua fr\u00eda huye.","Incorrect2":" al monje.","Incorrect3":" el ingenio."},"183":{"Question":"El gato escaldado...","Answer":" del agua fr\u00eda huye.","Incorrect1":" al monje.","Incorrect2":" el ingenio.","Incorrect3":" muy mala consejera."},"184":{"Question":"El h\u00e1bito no hace...","Answer":" al monje.","Incorrect1":" el ingenio.","Incorrect2":" muy mala consejera.","Incorrect3":" dos veces en la misma piedra."},"185":{"Question":"El hambre aguza...","Answer":" el ingenio.","Incorrect1":" muy mala consejera.","Incorrect2":" dos veces en la misma piedra.","Incorrect3":" y Dios dispone."},"186":{"Question":"El hambre es...","Answer":" muy mala consejera.","Incorrect1":" dos veces en la misma piedra.","Incorrect2":" y Dios dispone.","Incorrect3":" cuanto m\u00e1s feo m\u00e1s hermoso."},"187":{"Question":"El hombre es el \u00fanico animal que tropieza...","Answer":" dos veces en la misma piedra.","Incorrect1":" y Dios dispone.","Incorrect2":" cuanto m\u00e1s feo m\u00e1s hermoso.","Incorrect3":" a los tres d\u00edas hiede."},"188":{"Question":"El hombre propone...","Answer":" y Dios dispone.","Incorrect1":" cuanto m\u00e1s feo m\u00e1s hermoso.","Incorrect2":" a los tres d\u00edas hiede.","Incorrect3":" no es terminado."},"189":{"Question":"El hombre y el oso...","Answer":" cuanto m\u00e1s feo m\u00e1s hermoso.","Incorrect1":" a los tres d\u00edas hiede.","Incorrect2":" no es terminado.","Incorrect3":" sobre el difunto."},"190":{"Question":"El hu\u00e9sped y el pez...","Answer":" a los tres d\u00edas hiede.","Incorrect1":" no es terminado.","Incorrect2":" sobre el difunto.","Incorrect3":" no es de creer."},"191":{"Question":"El invierno no es pasado mientras abril...","Answer":" no es terminado.","Incorrect1":" sobre el difunto.","Incorrect2":" no es de creer.","Incorrect3":" echa un borr\u00f3n."},"192":{"Question":"El llanto...","Answer":" sobre el difunto.","Incorrect1":" no es de creer.","Incorrect2":" echa un borr\u00f3n.","Incorrect3":" memorioso."},"193":{"Question":"El lloro de la mujer...","Answer":" no es de creer.","Incorrect1":" echa un borr\u00f3n.","Incorrect2":" memorioso.","Incorrect3":" al bollo."},"194":{"Question":"El mejor escribano...","Answer":" echa un borr\u00f3n.","Incorrect1":" memorioso.","Incorrect2":" al bollo.","Incorrect3":" un pa\u00f1uelo."},"195":{"Question":"El mentiroso ha de ser...","Answer":" memorioso.","Incorrect1":" al bollo.","Incorrect2":" un pa\u00f1uelo.","Incorrect3":" que ayune."},"196":{"Question":"El muerto al hoyo y el vivo...","Answer":" al bollo.","Incorrect1":" un pa\u00f1uelo.","Incorrect2":" que ayune.","Incorrect3":" engorda el caballo."},"197":{"Question":"El mundo es...","Answer":" un pa\u00f1uelo.","Incorrect1":" que ayune.","Incorrect2":" engorda el caballo.","Incorrect3":" ni come ni deja comer al amo."},"198":{"Question":"El ocio no quede impune quien no trabaje...","Answer":" que ayune.","Incorrect1":" engorda el caballo.","Incorrect2":" ni come ni deja comer al amo.","Incorrect3":" al chico."},"199":{"Question":"El ojo del amo...","Answer":" engorda el caballo.","Incorrect1":" ni come ni deja comer al amo.","Incorrect2":" al chico.","Incorrect3":" no se hace."},"200":{"Question":"El perro del hortelano...","Answer":" ni come ni deja comer al amo.","Incorrect1":" al chico.","Incorrect2":" no se hace.","Incorrect3":" buena sombra le cobija."},"201":{"Question":"El pez grande se come...","Answer":" al chico.","Incorrect1":" no se hace.","Incorrect2":" buena sombra le cobija.","Incorrect3":" a hierro muere."},"202":{"Question":"El poeta nace...","Answer":" no se hace.","Incorrect1":" buena sombra le cobija.","Incorrect2":" a hierro muere.","Incorrect3":" en la cara le cae."},"203":{"Question":"El que a buen \u00e1rbol se arrima...","Answer":" buena sombra le cobija.","Incorrect1":" a hierro muere.","Incorrect2":" en la cara le cae.","Incorrect3":" algo le cuesta."},"204":{"Question":"El que a hierro mata...","Answer":" a hierro muere.","Incorrect1":" en la cara le cae.","Incorrect2":" algo le cuesta.","Incorrect3":" no es traidor."},"205":{"Question":"El que al cielo escupe...","Answer":" en la cara le cae.","Incorrect1":" algo le cuesta.","Incorrect2":" no es traidor.","Incorrect3":" halla."},"206":{"Question":"El que algo quiere...","Answer":" algo le cuesta.","Incorrect1":" no es traidor.","Incorrect2":" halla.","Incorrect3":" otorga."},"207":{"Question":"El que avisa...","Answer":" no es traidor.","Incorrect1":" halla.","Incorrect2":" otorga.","Incorrect3":" desespera."},"208":{"Question":"El que busca...","Answer":" halla.","Incorrect1":" otorga.","Incorrect2":" desespera.","Incorrect3":" que tire la primera piedra."},"209":{"Question":"El que calla...","Answer":" otorga.","Incorrect1":" desespera.","Incorrect2":" que tire la primera piedra.","Incorrect3":" perdi\u00f3 su silla."},"210":{"Question":"El que espera...","Answer":" desespera.","Incorrect1":" que tire la primera piedra.","Incorrect2":" perdi\u00f3 su silla.","Incorrect3":" siempre tiene."},"211":{"Question":"El que est\u00e9 libre de pecado...","Answer":" que tire la primera piedra.","Incorrect1":" perdi\u00f3 su silla.","Incorrect2":" siempre tiene.","Incorrect3":" la consigue."},"212":{"Question":"El que fue a Sevilla...","Answer":" perdi\u00f3 su silla.","Incorrect1":" siempre tiene.","Incorrect2":" la consigue.","Incorrect3":" pronto para."},"213":{"Question":"El que guarda...","Answer":" siempre tiene.","Incorrect1":" la consigue.","Incorrect2":" pronto para.","Incorrect3":" mucho yerra."},"214":{"Question":"El que la sigue...","Answer":" la consigue.","Incorrect1":" pronto para.","Incorrect2":" mucho yerra.","Incorrect3":" poco da."},"215":{"Question":"El que mucho corre...","Answer":" pronto para.","Incorrect1":" mucho yerra.","Incorrect2":" poco da.","Incorrect3":" no mama."},"216":{"Question":"El que mucho habla...","Answer":" mucho yerra.","Incorrect1":" poco da.","Incorrect2":" no mama.","Incorrect3":" que no vaya a la era."},"217":{"Question":"El que mucho ofrece...","Answer":" poco da.","Incorrect1":" no mama.","Incorrect2":" que no vaya a la era.","Incorrect3":" es porque no quiere."},"218":{"Question":"El que no llora...","Answer":" no mama.","Incorrect1":" que no vaya a la era.","Incorrect2":" es porque no quiere.","Incorrect3":" no come."},"219":{"Question":"El que no quiera polvo...","Answer":" que no vaya a la era.","Incorrect1":" es porque no quiere.","Incorrect2":" no come.","Incorrect3":" se queda con la mejor parte."},"220":{"Question":"El que no se consuela...","Answer":" es porque no quiere.","Incorrect1":" no come.","Incorrect2":" se queda con la mejor parte.","Incorrect3":" pega dos veces."},"221":{"Question":"El que no trabaja...","Answer":" no come.","Incorrect1":" se queda con la mejor parte.","Incorrect2":" pega dos veces.","Incorrect3":" que se moje el culo."},"222":{"Question":"El que parte y reparte...","Answer":" se queda con la mejor parte.","Incorrect1":" pega dos veces.","Incorrect2":" que se moje el culo.","Incorrect3":" r\u00ede mejor."},"223":{"Question":"El que pega primero...","Answer":" pega dos veces.","Incorrect1":" que se moje el culo.","Incorrect2":" r\u00ede mejor.","Incorrect3":" paga."},"224":{"Question":"El que quiera peces...","Answer":" que se moje el culo.","Incorrect1":" r\u00ede mejor.","Incorrect2":" paga.","Incorrect3":" se acusa."},"225":{"Question":"El que r\u00ede el \u00faltimo...","Answer":" r\u00ede mejor.","Incorrect1":" paga.","Incorrect2":" se acusa.","Incorrect3":" ajos come."},"226":{"Question":"El que rompe...","Answer":" paga.","Incorrect1":" se acusa.","Incorrect2":" ajos come.","Incorrect3":" cosecha tempestades."},"227":{"Question":"El que se excusa...","Answer":" se acusa.","Incorrect1":" ajos come.","Incorrect2":" cosecha tempestades.","Incorrect3":" se equivoca."},"228":{"Question":"El que se pica...","Answer":" ajos come.","Incorrect1":" cosecha tempestades.","Incorrect2":" se equivoca.","Incorrect3":" se bautiza."},"229":{"Question":"El que siembra viento...","Answer":" cosecha tempestades.","Incorrect1":" se equivoca.","Incorrect2":" se bautiza.","Incorrect3":" ni tiene t\u00edo ni tiene n\u00e1."},"230":{"Question":"El que tiene boca...","Answer":" se equivoca.","Incorrect1":" se bautiza.","Incorrect2":" ni tiene t\u00edo ni tiene n\u00e1.","Incorrect3":" retuvo."},"231":{"Question":"El que tiene padrino...","Answer":" se bautiza.","Incorrect1":" ni tiene t\u00edo ni tiene n\u00e1.","Incorrect2":" retuvo.","Incorrect3":" que arree."},"232":{"Question":"El que tiene un t\u00edo en Alcal\u00e1...","Answer":" ni tiene t\u00edo ni tiene n\u00e1.","Incorrect1":" retuvo.","Incorrect2":" que arree.","Incorrect3":" sirve a muchos se\u00f1ores."},"233":{"Question":"El que tuvo...","Answer":" retuvo.","Incorrect1":" que arree.","Incorrect2":" sirve a muchos se\u00f1ores.","Incorrect3":" lugar."},"234":{"Question":"El que venga detr\u00e1s...","Answer":" que arree.","Incorrect1":" sirve a muchos se\u00f1ores.","Incorrect2":" lugar.","Incorrect3":" el ignorante siempre quiere ense\u00f1ar."},"235":{"Question":"El que vive de favores...","Answer":" sirve a muchos se\u00f1ores.","Incorrect1":" lugar.","Incorrect2":" el ignorante siempre quiere ense\u00f1ar.","Incorrect3":" oro."},"236":{"Question":"El saber no ocupa...","Answer":" lugar.","Incorrect1":" el ignorante siempre quiere ense\u00f1ar.","Incorrect2":" oro.","Incorrect3":" lo dir\u00e1."},"237":{"Question":"El sabio siempre quiere aprender...","Answer":" el ignorante siempre quiere ense\u00f1ar.","Incorrect1":" oro.","Incorrect2":" lo dir\u00e1.","Incorrect3":" no se recupera."},"238":{"Question":"El tiempo es...","Answer":" oro.","Incorrect1":" lo dir\u00e1.","Incorrect2":" no se recupera.","Incorrect3":" en su sitio."},"239":{"Question":"El tiempo...","Answer":" lo dir\u00e1.","Incorrect1":" no se recupera.","Incorrect2":" en su sitio.","Incorrect3":" lo cura."},"240":{"Question":"El tiempo perdido...","Answer":" no se recupera.","Incorrect1":" en su sitio.","Incorrect2":" lo cura.","Incorrect3":" no entran moscas."},"241":{"Question":"El tiempo pone a cada uno...","Answer":" en su sitio.","Incorrect1":" lo cura.","Incorrect2":" no entran moscas.","Incorrect3":" cuchillo de palo."},"242":{"Question":"El tiempo todo...","Answer":" lo cura.","Incorrect1":" no entran moscas.","Incorrect2":" cuchillo de palo.","Incorrect3":" dura poco la alegr\u00eda."},"243":{"Question":"En boca cerrada...","Answer":" no entran moscas.","Incorrect1":" cuchillo de palo.","Incorrect2":" dura poco la alegr\u00eda.","Incorrect3":" el tuerto es el rey."},"244":{"Question":"En casa del herrero...","Answer":" cuchillo de palo.","Incorrect1":" dura poco la alegr\u00eda.","Incorrect2":" el tuerto es el rey.","Incorrect3":" la sombra el perro."},"245":{"Question":"En casa del pobre...","Answer":" dura poco la alegr\u00eda.","Incorrect1":" el tuerto es el rey.","Incorrect2":" la sombra el perro.","Incorrect3":" todo vale."},"246":{"Question":"En el pa\u00eds de los ciegos...","Answer":" el tuerto es el rey.","Incorrect1":" la sombra el perro.","Incorrect2":" todo vale.","Incorrect3":" el peligro."},"247":{"Question":"En febrero busca...","Answer":" la sombra el perro.","Incorrect1":" todo vale.","Incorrect2":" el peligro.","Incorrect3":" el gusto."},"248":{"Question":"En la guerra y en el amor...","Answer":" todo vale.","Incorrect1":" el peligro.","Incorrect2":" el gusto.","Incorrect3":" ni te cases ni te embarques."},"249":{"Question":"En la tardanza est\u00e1...","Answer":" el peligro.","Incorrect1":" el gusto.","Incorrect2":" ni te cases ni te embarques.","Incorrect3":" no hay amigos."},"250":{"Question":"En la variedad est\u00e1...","Answer":" el gusto.","Incorrect1":" ni te cases ni te embarques.","Incorrect2":" no hay amigos.","Incorrect3":" cuecen habas."},"251":{"Question":"En martes...","Answer":" ni te cases ni te embarques.","Incorrect1":" no hay amigos.","Incorrect2":" cuecen habas.","Incorrect3":" y otra al diablo."},"252":{"Question":"En tiempo de higos...","Answer":" no hay amigos.","Incorrect1":" cuecen habas.","Incorrect2":" y otra al diablo.","Incorrect3":" lechuga."},"253":{"Question":"En todas partes...","Answer":" cuecen habas.","Incorrect1":" y otra al diablo.","Incorrect2":" lechuga.","Incorrect3":" un notario y dos testigos."},"254":{"Question":"Encender una vela a Dios...","Answer":" y otra al diablo.","Incorrect1":" lechuga.","Incorrect2":" un notario y dos testigos.","Incorrect3":" y ella sola se muri\u00f3."},"255":{"Question":"Entre col y col...","Answer":" lechuga.","Incorrect1":" un notario y dos testigos.","Incorrect2":" y ella sola se muri\u00f3.","Incorrect3":" el que no las haya."},"256":{"Question":"Entre dos amigos...","Answer":" un notario y dos testigos.","Incorrect1":" y ella sola se muri\u00f3.","Incorrect2":" el que no las haya.","Incorrect3":" ser agradecidos."},"257":{"Question":"Entre todos la mataron...","Answer":" y ella sola se muri\u00f3.","Incorrect1":" el que no las haya.","Incorrect2":" ser agradecidos.","Incorrect3":" el vaso."},"258":{"Question":"Es buena noticia...","Answer":" el que no las haya.","Incorrect1":" ser agradecidos.","Incorrect2":" el vaso.","Incorrect3":" que la enfermedad."},"259":{"Question":"Es de bien nacidos...","Answer":" ser agradecidos.","Incorrect1":" el vaso.","Incorrect2":" que la enfermedad.","Incorrect3":" barre bien."},"260":{"Question":"Es la gota que desborda...","Answer":" el vaso.","Incorrect1":" que la enfermedad.","Incorrect2":" barre bien.","Incorrect3":" hace buen caldo."},"261":{"Question":"Es peor el remedio...","Answer":" que la enfermedad.","Incorrect1":" barre bien.","Incorrect2":" hace buen caldo.","Incorrect3":" algo tiene en la garganta."},"262":{"Question":"Escoba nueva...","Answer":" barre bien.","Incorrect1":" hace buen caldo.","Incorrect2":" algo tiene en la garganta.","Incorrect3":" no caza ratones."},"263":{"Question":"Gallina vieja...","Answer":" hace buen caldo.","Incorrect1":" algo tiene en la garganta.","Incorrect2":" no caza ratones.","Incorrect3":" del agua fr\u00eda huye."},"264":{"Question":"Gallo que no canta...","Answer":" algo tiene en la garganta.","Incorrect1":" no caza ratones.","Incorrect2":" del agua fr\u00eda huye.","Incorrect3":" hasta la sepultura."},"265":{"Question":"Gato con guantes...","Answer":" no caza ratones.","Incorrect1":" del agua fr\u00eda huye.","Incorrect2":" hasta la sepultura.","Incorrect3":" se llena la bota."},"266":{"Question":"Gato escaldado...","Answer":" del agua fr\u00eda huye.","Incorrect1":" hasta la sepultura.","Incorrect2":" se llena la bota.","Incorrect3":" por ajeno que por bueno."},"267":{"Question":"Genio y figura...","Answer":" hasta la sepultura.","Incorrect1":" se llena la bota.","Incorrect2":" por ajeno que por bueno.","Incorrect3":" por la puerta asoma."},"268":{"Question":"Gota a gota...","Answer":" se llena la bota.","Incorrect1":" por ajeno que por bueno.","Incorrect2":" por la puerta asoma.","Incorrect3":" se entiende la gente."},"269":{"Question":"Gusta lo ajeno m\u00e1s...","Answer":" por ajeno que por bueno.","Incorrect1":" por la puerta asoma.","Incorrect2":" se entiende la gente.","Incorrect3":" mu."},"270":{"Question":"Hablando del rey de Roma...","Answer":" por la puerta asoma.","Incorrect1":" se entiende la gente.","Incorrect2":" mu.","Incorrect3":" aprendiendo."},"271":{"Question":"Hablando...","Answer":" se entiende la gente.","Incorrect1":" mu.","Incorrect2":" aprendiendo.","Incorrect3":" no es hambre pura."},"272":{"Question":"Habl\u00f3 el buey y dijo...","Answer":" mu.","Incorrect1":" aprendiendo.","Incorrect2":" no es hambre pura.","Incorrect3":" no te quites el sayo."},"273":{"Question":"Haciendo y deshaciendo se va...","Answer":" aprendiendo.","Incorrect1":" no es hambre pura.","Incorrect2":" no te quites el sayo.","Incorrect3":" todo es toro."},"274":{"Question":"Hambre que espera hartura...","Answer":" no es hambre pura.","Incorrect1":" no te quites el sayo.","Incorrect2":" todo es toro.","Incorrect3":" longanizas."},"275":{"Question":"Hasta el cuarenta de mayo...","Answer":" no te quites el sayo.","Incorrect1":" todo es toro.","Incorrect2":" longanizas.","Incorrect3":" y no mires a quien."},"276":{"Question":"Hasta el rabo...","Answer":" todo es toro.","Incorrect1":" longanizas.","Incorrect2":" y no mires a quien.","Incorrect3":" madre sin amor."},"277":{"Question":"Hay m\u00e1s d\u00edas que...","Answer":" longanizas.","Incorrect1":" y no mires a quien.","Incorrect2":" madre sin amor.","Incorrect3":" vale por dos."},"278":{"Question":"Haz bien...","Answer":" y no mires a quien.","Incorrect1":" madre sin amor.","Incorrect2":" vale por dos.","Incorrect3":" ma\u00f1ana por m\u00ed."},"279":{"Question":"Hijo sin dolor...","Answer":" madre sin amor.","Incorrect1":" vale por dos.","Incorrect2":" ma\u00f1ana por m\u00ed.","Incorrect3":" caer en las brasas."},"280":{"Question":"Hombre prevenido...","Answer":" vale por dos.","Incorrect1":" ma\u00f1ana por m\u00ed.","Incorrect2":" caer en las brasas.","Incorrect3":" volver trasquilado."},"281":{"Question":"Hoy por ti...","Answer":" ma\u00f1ana por m\u00ed.","Incorrect1":" caer en las brasas.","Incorrect2":" volver trasquilado.","Incorrect3":" p\u00e1jaro muerto."},"282":{"Question":"Huir del fuego para...","Answer":" caer en las brasas.","Incorrect1":" volver trasquilado.","Incorrect2":" p\u00e1jaro muerto.","Incorrect3":" yo me lo guiso y yo me lo como."},"283":{"Question":"Ir por lana y...","Answer":" volver trasquilado.","Incorrect1":" p\u00e1jaro muerto.","Incorrect2":" yo me lo guiso y yo me lo como.","Incorrect3":" casa perdida."},"284":{"Question":"Jaula nueva...","Answer":" p\u00e1jaro muerto.","Incorrect1":" yo me lo guiso y yo me lo como.","Incorrect2":" casa perdida.","Incorrect3":" bella."},"285":{"Question":"Juan Palomo...","Answer":" yo me lo guiso y yo me lo como.","Incorrect1":" casa perdida.","Incorrect2":" bella.","Incorrect3":" olvido."},"286":{"Question":"Juego y bebida...","Answer":" casa perdida.","Incorrect1":" bella.","Incorrect2":" olvido.","Incorrect3":" el saco."},"287":{"Question":"La arruga es...","Answer":" bella.","Incorrect1":" olvido.","Incorrect2":" el saco.","Incorrect3":" tira al monte."},"288":{"Question":"La ausencia causa...","Answer":" olvido.","Incorrect1":" el saco.","Incorrect2":" tira al monte.","Incorrect3":" el espejo del alma."},"289":{"Question":"La avaricia rompe...","Answer":" el saco.","Incorrect1":" tira al monte.","Incorrect2":" el espejo del alma.","Incorrect3":" empieza por uno mismo."},"290":{"Question":"La cabra siempre...","Answer":" tira al monte.","Incorrect1":" el espejo del alma.","Incorrect2":" empieza por uno mismo.","Incorrect3":" por la cocina."},"291":{"Question":"La cara es...","Answer":" el espejo del alma.","Incorrect1":" empieza por uno mismo.","Incorrect2":" por la cocina.","Incorrect3":" ley."},"292":{"Question":"La caridad bien entendida...","Answer":" empieza por uno mismo.","Incorrect1":" por la cocina.","Incorrect2":" ley.","Incorrect3":" al gato."},"293":{"Question":"La casa se arruina...","Answer":" por la cocina.","Incorrect1":" ley.","Incorrect2":" al gato.","Incorrect3":" poco vinagre y bien aceitada."},"294":{"Question":"La costumbre hace...","Answer":" ley.","Incorrect1":" al gato.","Incorrect2":" poco vinagre y bien aceitada.","Incorrect3":" lo \u00faltimo que se pierde."},"295":{"Question":"La curiosidad mat\u00f3...","Answer":" al gato.","Incorrect1":" poco vinagre y bien aceitada.","Incorrect2":" lo \u00faltimo que se pierde.","Incorrect3":" confirma la regla."},"296":{"Question":"La ensalada...","Answer":" poco vinagre y bien aceitada.","Incorrect1":" lo \u00faltimo que se pierde.","Incorrect2":" confirma la regla.","Incorrect3":" la madre de la ciencia."},"297":{"Question":"La esperanza es...","Answer":" lo \u00faltimo que se pierde.","Incorrect1":" confirma la regla.","Incorrect2":" la madre de la ciencia.","Incorrect3":" monta\u00f1as."},"298":{"Question":"La excepci\u00f3n...","Answer":" confirma la regla.","Incorrect1":" la madre de la ciencia.","Incorrect2":" monta\u00f1as.","Incorrect3":" m\u00e1s huevos pone que la m\u00eda."},"299":{"Question":"La experiencia es...","Answer":" la madre de la ciencia.","Incorrect1":" monta\u00f1as.","Incorrect2":" m\u00e1s huevos pone que la m\u00eda.","Incorrect3":" poco dura."},"300":{"Question":"La fe mueve...","Answer":" monta\u00f1as.","Incorrect1":" m\u00e1s huevos pone que la m\u00eda.","Incorrect2":" poco dura.","Incorrect3":" no excusa su cumplimiento."},"301":{"Question":"La gallina de mi vecina...","Answer":" m\u00e1s huevos pone que la m\u00eda.","Incorrect1":" poco dura.","Incorrect2":" no excusa su cumplimiento.","Incorrect3":" lo que vale."},"302":{"Question":"La hermosura...","Answer":" poco dura.","Incorrect1":" no excusa su cumplimiento.","Incorrect2":" lo que vale.","Incorrect3":" la prudencia."},"303":{"Question":"La ignorancia de la ley...","Answer":" no excusa su cumplimiento.","Incorrect1":" lo que vale.","Incorrect2":" la prudencia.","Incorrect3":" pero corta lo m\u00e1s grueso."},"304":{"Question":"La intenci\u00f3n es...","Answer":" lo que vale.","Incorrect1":" la prudencia.","Incorrect2":" pero corta lo m\u00e1s grueso.","Incorrect3":" con sangre entra."},"305":{"Question":"La juventud tiene la fuerza y la vejez...","Answer":" la prudencia.","Incorrect1":" pero corta lo m\u00e1s grueso.","Incorrect2":" con sangre entra.","Incorrect3":" para m\u00ed lo ancho y para ti lo agudo."},"306":{"Question":"La lengua no tiene hueso...","Answer":" pero corta lo m\u00e1s grueso.","Incorrect1":" con sangre entra.","Incorrect2":" para m\u00ed lo ancho y para ti lo agudo.","Incorrect3":" a su compa\u00f1\u00eda."},"307":{"Question":"La letra...","Answer":" con sangre entra.","Incorrect1":" para m\u00ed lo ancho y para ti lo agudo.","Incorrect2":" a su compa\u00f1\u00eda.","Incorrect3":" la que queda por decir."},"308":{"Question":"La ley del embudo...","Answer":" para m\u00ed lo ancho y para ti lo agudo.","Incorrect1":" a su compa\u00f1\u00eda.","Incorrect2":" la que queda por decir.","Incorrect3":" el apetito."},"309":{"Question":"La manzana podrida pierde...","Answer":" a su compa\u00f1\u00eda.","Incorrect1":" la que queda por decir.","Incorrect2":" el apetito.","Incorrect3":" debe parecerlo."},"310":{"Question":"La mejor palabra siempre es...","Answer":" la que queda por decir.","Incorrect1":" el apetito.","Incorrect2":" debe parecerlo.","Incorrect3":" lo pueden todo."},"311":{"Question":"La mejor salsa...","Answer":" el apetito.","Incorrect1":" debe parecerlo.","Incorrect2":" lo pueden todo.","Incorrect3":" al hombre de tino."},"312":{"Question":"La mujer del C\u00e9sar adem\u00e1s de ser honesta...","Answer":" debe parecerlo.","Incorrect1":" lo pueden todo.","Incorrect2":" al hombre de tino.","Incorrect3":" las fieras."},"313":{"Question":"La mujer y el oro...","Answer":" lo pueden todo.","Incorrect1":" al hombre de tino.","Incorrect2":" las fieras.","Incorrect3":" calva."},"314":{"Question":"La mujer y el vino sacan...","Answer":" al hombre de tino.","Incorrect1":" las fieras.","Incorrect2":" calva.","Incorrect3":" y el silencio es oro."},"315":{"Question":"La m\u00fasica amansa...","Answer":" las fieras.","Incorrect1":" calva.","Incorrect2":" y el silencio es oro.","Incorrect3":" nunca torna."},"316":{"Question":"La ocasi\u00f3n la pintan...","Answer":" calva.","Incorrect1":" y el silencio es oro.","Incorrect2":" nunca torna.","Incorrect3":" la que m\u00e1s cacarea."},"317":{"Question":"La palabra es plata...","Answer":" y el silencio es oro.","Incorrect1":" nunca torna.","Incorrect2":" la que m\u00e1s cacarea.","Incorrect3":" todo lo alcanza."},"318":{"Question":"La palabra que sale de la boca...","Answer":" nunca torna.","Incorrect1":" la que m\u00e1s cacarea.","Incorrect2":" todo lo alcanza.","Incorrect3":" la sangre altera."},"319":{"Question":"La peor gallina es...","Answer":" la que m\u00e1s cacarea.","Incorrect1":" todo lo alcanza.","Incorrect2":" la sangre altera.","Incorrect3":" va por dentro."},"320":{"Question":"La perseverancia...","Answer":" todo lo alcanza.","Incorrect1":" la sangre altera.","Incorrect2":" va por dentro.","Incorrect3":" la ficci\u00f3n."},"321":{"Question":"La primavera...","Answer":" la sangre altera.","Incorrect1":" va por dentro.","Incorrect2":" la ficci\u00f3n.","Incorrect3":" la ira quebranta."},"322":{"Question":"La procesi\u00f3n...","Answer":" va por dentro.","Incorrect1":" la ficci\u00f3n.","Incorrect2":" la ira quebranta.","Incorrect3":" cuanto m\u00e1s lejos mejor."},"323":{"Question":"La realidad supera...","Answer":" la ficci\u00f3n.","Incorrect1":" la ira quebranta.","Incorrect2":" cuanto m\u00e1s lejos mejor.","Incorrect3":" la bonita la desea."},"324":{"Question":"La respuesta mansa...","Answer":" la ira quebranta.","Incorrect1":" cuanto m\u00e1s lejos mejor.","Incorrect2":" la bonita la desea.","Incorrect3":" echada."},"325":{"Question":"La suegra y el doctor...","Answer":" cuanto m\u00e1s lejos mejor.","Incorrect1":" la bonita la desea.","Incorrect2":" echada.","Incorrect3":" la fuerza."},"326":{"Question":"La suerte de la fea...","Answer":" la bonita la desea.","Incorrect1":" echada.","Incorrect2":" la fuerza.","Incorrect3":" que se sirve fr\u00edo."},"327":{"Question":"La suerte est\u00e1...","Answer":" echada.","Incorrect1":" la fuerza.","Incorrect2":" que se sirve fr\u00edo.","Incorrect3":" amarga."},"328":{"Question":"La uni\u00f3n hace...","Answer":" la fuerza.","Incorrect1":" que se sirve fr\u00edo.","Incorrect2":" amarga.","Incorrect3":" un camino de rosas."},"329":{"Question":"La venganza es un plato...","Answer":" que se sirve fr\u00edo.","Incorrect1":" amarga.","Incorrect2":" un camino de rosas.","Incorrect3":" hace que llora y repica."},"330":{"Question":"La verdad es...","Answer":" amarga.","Incorrect1":" un camino de rosas.","Incorrect2":" hace que llora y repica.","Incorrect3":" enga\u00f1an."},"331":{"Question":"La vida no es...","Answer":" un camino de rosas.","Incorrect1":" hace que llora y repica.","Incorrect2":" enga\u00f1an.","Incorrect3":" cuanto m\u00e1s lejos mejor."},"332":{"Question":"La viuda rica...","Answer":" hace que llora y repica.","Incorrect1":" enga\u00f1an.","Incorrect2":" cuanto m\u00e1s lejos mejor.","Incorrect3":" odiosas."},"333":{"Question":"Las apariencias...","Answer":" enga\u00f1an.","Incorrect1":" cuanto m\u00e1s lejos mejor.","Incorrect2":" odiosas.","Incorrect3":" van despacio."},"334":{"Question":"Las armas de fuego...","Answer":" cuanto m\u00e1s lejos mejor.","Incorrect1":" odiosas.","Incorrect2":" van despacio.","Incorrect3":" y el chocolate espeso."},"335":{"Question":"Las comparaciones son...","Answer":" odiosas.","Incorrect1":" van despacio.","Incorrect2":" y el chocolate espeso.","Incorrect3":" vienen solas."},"336":{"Question":"Las cosas de palacio...","Answer":" van despacio.","Incorrect1":" y el chocolate espeso.","Incorrect2":" vienen solas.","Incorrect3":" hacen las hijas perezosas."},"337":{"Question":"Las cuentas claras...","Answer":" y el chocolate espeso.","Incorrect1":" vienen solas.","Incorrect2":" hacen las hijas perezosas.","Incorrect3":" vuelan."},"338":{"Question":"Las desgracias nunca...","Answer":" vienen solas.","Incorrect1":" hacen las hijas perezosas.","Incorrect2":" vuelan.","Incorrect3":" y lo escrito permanece."},"339":{"Question":"Las madres hacendosas...","Answer":" hacen las hijas perezosas.","Incorrect1":" vuelan.","Incorrect2":" y lo escrito permanece.","Incorrect3":" oyen."},"340":{"Question":"Las malas noticias...","Answer":" vuelan.","Incorrect1":" y lo escrito permanece.","Incorrect2":" oyen.","Incorrect3":" son buenas."},"341":{"Question":"Las palabras vuelan...","Answer":" y lo escrito permanece.","Incorrect1":" oyen.","Incorrect2":" son buenas.","Incorrect3":" libro perdido."},"342":{"Question":"Las paredes...","Answer":" oyen.","Incorrect1":" son buenas.","Incorrect2":" libro perdido.","Incorrect3":" caro."},"343":{"Question":"Las prisas nunca...","Answer":" son buenas.","Incorrect1":" libro perdido.","Incorrect2":" caro.","Incorrect3":" bien parece."},"344":{"Question":"Libro prestado...","Answer":" libro perdido.","Incorrect1":" caro.","Incorrect2":" bien parece.","Incorrect3":" poco dura."},"345":{"Question":"Lo barato sale...","Answer":" caro.","Incorrect1":" bien parece.","Incorrect2":" poco dura.","Incorrect3":" dos veces bueno."},"346":{"Question":"Lo bien hecho...","Answer":" bien parece.","Incorrect1":" poco dura.","Incorrect2":" dos veces bueno.","Incorrect3":" lo servido."},"347":{"Question":"Lo bueno...","Answer":" poco dura.","Incorrect1":" dos veces bueno.","Incorrect2":" lo servido.","Incorrect3":" lo valiente."},"348":{"Question":"Lo bueno si breve...","Answer":" dos veces bueno.","Incorrect1":" lo servido.","Incorrect2":" lo valiente.","Incorrect3":" rara vez pagado."},"349":{"Question":"Lo comido por...","Answer":" lo servido.","Incorrect1":" lo valiente.","Incorrect2":" rara vez pagado.","Incorrect3":" ni agradecido ni pagado."},"350":{"Question":"Lo cort\u00e9s no quita...","Answer":" lo valiente.","Incorrect1":" rara vez pagado.","Incorrect2":" ni agradecido ni pagado.","Incorrect3":" deuda."},"351":{"Question":"Lo fiado...","Answer":" rara vez pagado.","Incorrect1":" ni agradecido ni pagado.","Incorrect2":" deuda.","Incorrect3":" a otros sana."},"352":{"Question":"Lo olvidado...","Answer":" ni agradecido ni pagado.","Incorrect1":" deuda.","Incorrect2":" a otros sana.","Incorrect3":" bien acaba."},"353":{"Question":"Lo prometido es...","Answer":" deuda.","Incorrect1":" a otros sana.","Incorrect2":" bien acaba.","Incorrect3":" a la ma\u00f1ana parece."},"354":{"Question":"Lo que a unos mata...","Answer":" a otros sana.","Incorrect1":" bien acaba.","Incorrect2":" a la ma\u00f1ana parece.","Incorrect3":" la vida te lo ense\u00f1ar\u00e1."},"355":{"Question":"Lo que bien empieza...","Answer":" bien acaba.","Incorrect1":" a la ma\u00f1ana parece.","Incorrect2":" la vida te lo ense\u00f1ar\u00e1.","Incorrect3":" no incomoda."},"356":{"Question":"Lo que de noche se hace...","Answer":" a la ma\u00f1ana parece.","Incorrect1":" la vida te lo ense\u00f1ar\u00e1.","Incorrect2":" no incomoda.","Incorrect3":" mucho cuesta."},"357":{"Question":"Lo que en los libros no est\u00e1...","Answer":" la vida te lo ense\u00f1ar\u00e1.","Incorrect1":" no incomoda.","Incorrect2":" mucho cuesta.","Incorrect3":" d\u00e9jalo cocer."},"358":{"Question":"Lo que es moda...","Answer":" no incomoda.","Incorrect1":" mucho cuesta.","Incorrect2":" d\u00e9jalo cocer.","Incorrect3":" engorda."},"359":{"Question":"Lo que mucho vale...","Answer":" mucho cuesta.","Incorrect1":" d\u00e9jalo cocer.","Incorrect2":" engorda.","Incorrect3":" nunca se acaba."},"360":{"Question":"Lo que no has de comer...","Answer":" d\u00e9jalo cocer.","Incorrect1":" engorda.","Incorrect2":" nunca se acaba.","Incorrect3":" aparece por los rincones."},"361":{"Question":"Lo que no mata...","Answer":" engorda.","Incorrect1":" nunca se acaba.","Incorrect2":" aparece por los rincones.","Incorrect3":" va en suspiros."},"362":{"Question":"Lo que no se comienza...","Answer":" nunca se acaba.","Incorrect1":" aparece por los rincones.","Incorrect2":" va en suspiros.","Incorrect3":" a m\u00ed poco me dura."},"363":{"Question":"Lo que no se llevan los ladrones...","Answer":" aparece por los rincones.","Incorrect1":" va en suspiros.","Incorrect2":" a m\u00ed poco me dura.","Incorrect3":" poco se aprecia."},"364":{"Question":"Lo que no va en l\u00e1grimas...","Answer":" va en suspiros.","Incorrect1":" a m\u00ed poco me dura.","Incorrect2":" poco se aprecia.","Incorrect3":" siempre dura."},"365":{"Question":"Lo que otro suda...","Answer":" a m\u00ed poco me dura.","Incorrect1":" poco se aprecia.","Incorrect2":" siempre dura.","Incorrect3":" sonar\u00e1."},"366":{"Question":"Lo que poco cuesta...","Answer":" poco se aprecia.","Incorrect1":" siempre dura.","Incorrect2":" sonar\u00e1.","Incorrect3":" son mis amigos."},"367":{"Question":"Lo que se aprende en la cuna...","Answer":" siempre dura.","Incorrect1":" sonar\u00e1.","Incorrect2":" son mis amigos.","Incorrect3":" en balde."},"368":{"Question":"Lo que sea...","Answer":" sonar\u00e1.","Incorrect1":" son mis amigos.","Incorrect2":" en balde.","Incorrect3":" ver el bosque."},"369":{"Question":"Los amigos de mis amigos...","Answer":" son mis amigos.","Incorrect1":" en balde.","Incorrect2":" ver el bosque.","Incorrect3":" malos consejeros."},"370":{"Question":"Los a\u00f1os no pasan...","Answer":" en balde.","Incorrect1":" ver el bosque.","Incorrect2":" malos consejeros.","Incorrect3":" son menos."},"371":{"Question":"Los \u00e1rboles no dejan...","Answer":" ver el bosque.","Incorrect1":" malos consejeros.","Incorrect2":" son menos.","Incorrect3":" pero cuando se van."},"372":{"Question":"Los celos son...","Answer":" malos consejeros.","Incorrect1":" son menos.","Incorrect2":" pero cuando se van.","Incorrect3":" pasarlos pronto."},"373":{"Question":"Los duelos con pan...","Answer":" son menos.","Incorrect1":" pero cuando se van.","Incorrect2":" pasarlos pronto.","Incorrect3":" las verdades."},"374":{"Question":"Los hu\u00e9spedes mucho gusto dan...","Answer":" pero cuando se van.","Incorrect1":" pasarlos pronto.","Incorrect2":" las verdades.","Incorrect3":" desde la barrera."},"375":{"Question":"Los malos tragos hay que...","Answer":" pasarlos pronto.","Incorrect1":" las verdades.","Incorrect2":" desde la barrera.","Incorrect3":" se lavan en casa."},"376":{"Question":"Los ni\u00f1os y los locos dicen...","Answer":" las verdades.","Incorrect1":" desde la barrera.","Incorrect2":" se lavan en casa.","Incorrect3":" consuelo de tontos."},"377":{"Question":"Los toros se ven mejor...","Answer":" desde la barrera.","Incorrect1":" se lavan en casa.","Incorrect2":" consuelo de tontos.","Incorrect3":" otro d\u00eda."},"378":{"Question":"Los trapos sucios...","Answer":" se lavan en casa.","Incorrect1":" consuelo de tontos.","Incorrect2":" otro d\u00eda.","Incorrect3":" \u00bfqu\u00e9 esper\u00e1is?"},"379":{"Question":"Mal de muchos...","Answer":" consuelo de tontos.","Incorrect1":" otro d\u00eda.","Incorrect2":" \u00bfqu\u00e9 esper\u00e1is?","Incorrect3":" coraz\u00f3n caliente."},"380":{"Question":"Ma\u00f1ana ser\u00e1...","Answer":" otro d\u00eda.","Incorrect1":" \u00bfqu\u00e9 esper\u00e1is?","Incorrect2":" coraz\u00f3n caliente.","Incorrect3":" no tiene reposo."},"381":{"Question":"Manitas que no dais...","Answer":" \u00bfqu\u00e9 esper\u00e1is?","Incorrect1":" coraz\u00f3n caliente.","Incorrect2":" no tiene reposo.","Incorrect3":" sacan a mayo florido y hermoso."},"382":{"Question":"Manos fr\u00edas...","Answer":" coraz\u00f3n caliente.","Incorrect1":" no tiene reposo.","Incorrect2":" sacan a mayo florido y hermoso.","Incorrect3":" que el que puede."},"383":{"Question":"Marido celoso...","Answer":" no tiene reposo.","Incorrect1":" sacan a mayo florido y hermoso.","Incorrect2":" que el que puede.","Incorrect3":" que cien letrados."},"384":{"Question":"Marzo ventoso y abril lluvioso...","Answer":" sacan a mayo florido y hermoso.","Incorrect1":" que el que puede.","Incorrect2":" que cien letrados.","Incorrect3":" por viejo que por diablo."},"385":{"Question":"M\u00e1s hace el que quiere...","Answer":" que el que puede.","Incorrect1":" que cien letrados.","Incorrect2":" por viejo que por diablo.","Incorrect3":" que ser gracioso."},"386":{"Question":"M\u00e1s discurre un hambriento...","Answer":" que cien letrados.","Incorrect1":" por viejo que por diablo.","Incorrect2":" que ser gracioso.","Incorrect3":" que mal acompa\u00f1ado."},"387":{"Question":"M\u00e1s sabe el diablo...","Answer":" por viejo que por diablo.","Incorrect1":" que ser gracioso.","Incorrect2":" que mal acompa\u00f1ado.","Incorrect3":" que en botica."},"388":{"Question":"M\u00e1s vale caer en gracia...","Answer":" que ser gracioso.","Incorrect1":" que mal acompa\u00f1ado.","Incorrect2":" que en botica.","Incorrect3":" que rondar un a\u00f1o."},"389":{"Question":"M\u00e1s vale estar solo...","Answer":" que mal acompa\u00f1ado.","Incorrect1":" que en botica.","Incorrect2":" que rondar un a\u00f1o.","Incorrect3":" que lo bueno por conocer."},"390":{"Question":"M\u00e1s vale gastar en pan...","Answer":" que en botica.","Incorrect1":" que rondar un a\u00f1o.","Incorrect2":" que lo bueno por conocer.","Incorrect3":" que fuerza."},"391":{"Question":"M\u00e1s vale llegar a tiempo...","Answer":" que rondar un a\u00f1o.","Incorrect1":" que lo bueno por conocer.","Incorrect2":" que fuerza.","Incorrect3":" que ciento volando."},"392":{"Question":"M\u00e1s vale malo conocido...","Answer":" que lo bueno por conocer.","Incorrect1":" que fuerza.","Incorrect2":" que ciento volando.","Incorrect3":" que curar."},"393":{"Question":"M\u00e1s vale ma\u00f1a...","Answer":" que fuerza.","Incorrect1":" que ciento volando.","Incorrect2":" que curar.","Incorrect3":" que borrico."},"394":{"Question":"M\u00e1s vale p\u00e1jaro en mano...","Answer":" que ciento volando.","Incorrect1":" que curar.","Incorrect2":" que borrico.","Incorrect3":" que nunca."},"395":{"Question":"M\u00e1s vale prevenir...","Answer":" que curar.","Incorrect1":" que borrico.","Incorrect2":" que nunca.","Incorrect3":" que desear."},"396":{"Question":"M\u00e1s vale ser arriero...","Answer":" que borrico.","Incorrect1":" que nunca.","Incorrect2":" que desear.","Incorrect3":" que ciego."},"397":{"Question":"M\u00e1s vale tarde...","Answer":" que nunca.","Incorrect1":" que desear.","Incorrect2":" que ciego.","Incorrect3":" que un buen pleito."},"398":{"Question":"M\u00e1s vale tener...","Answer":" que desear.","Incorrect1":" que ciego.","Incorrect2":" que un buen pleito.","Incorrect3":" que dos."},"399":{"Question":"M\u00e1s vale tuerto...","Answer":" que ciego.","Incorrect1":" que un buen pleito.","Incorrect2":" que dos.","Incorrect3":" que recibir."},"400":{"Question":"M\u00e1s vale un mal arreglo...","Answer":" que un buen pleito.","Incorrect1":" que dos.","Incorrect2":" que recibir.","Incorrect3":" y pocas nueces."},"401":{"Question":"M\u00e1s ven cuatro ojos...","Answer":" que dos.","Incorrect1":" que recibir.","Incorrect2":" y pocas nueces.","Incorrect3":" y pocos los escogidos."},"402":{"Question":"Mejor dar...","Answer":" que recibir.","Incorrect1":" y pocas nueces.","Incorrect2":" y pocos los escogidos.","Incorrect3":" se acab\u00f3 la rabia."},"403":{"Question":"Mucho ruido...","Answer":" y pocas nueces.","Incorrect1":" y pocos los escogidos.","Incorrect2":" se acab\u00f3 la rabia.","Incorrect3":" lo que no tiene."},"404":{"Question":"Muchos son los llamados...","Answer":" y pocos los escogidos.","Incorrect1":" se acab\u00f3 la rabia.","Incorrect2":" lo que no tiene.","Incorrect3":" en su tierra."},"405":{"Question":"Muerto el perro...","Answer":" se acab\u00f3 la rabia.","Incorrect1":" lo que no tiene.","Incorrect2":" en su tierra.","Incorrect3":" en cabeza ajena."},"406":{"Question":"Nadie da...","Answer":" lo que no tiene.","Incorrect1":" en su tierra.","Incorrect2":" en cabeza ajena.","Incorrect3":" hasta que truena."},"407":{"Question":"Nadie es profeta...","Answer":" en su tierra.","Incorrect1":" en cabeza ajena.","Incorrect2":" hasta que truena.","Incorrect3":" donde no le llamen."},"408":{"Question":"Nadie escarmienta...","Answer":" en cabeza ajena.","Incorrect1":" hasta que truena.","Incorrect2":" donde no le llamen.","Incorrect3":" a su tejado."},"409":{"Question":"Nadie se acuerda de Santa B\u00e1rbara...","Answer":" hasta que truena.","Incorrect1":" donde no le llamen.","Incorrect2":" a su tejado.","Incorrect3":" ni sirvas a quien sirvi\u00f3."},"410":{"Question":"Nadie se meta...","Answer":" donde no le llamen.","Incorrect1":" a su tejado.","Incorrect2":" ni sirvas a quien sirvi\u00f3.","Incorrect3":" ni est\u00e1n todos los que son."},"411":{"Question":"Nadie tira piedras...","Answer":" a su tejado.","Incorrect1":" ni sirvas a quien sirvi\u00f3.","Incorrect2":" ni est\u00e1n todos los que son.","Incorrect3":" tan calvo."},"412":{"Question":"Ni pidas a quien pidi\u00f3...","Answer":" ni sirvas a quien sirvi\u00f3.","Incorrect1":" ni est\u00e1n todos los que son.","Incorrect2":" tan calvo.","Incorrect3":" ve su joroba."},"413":{"Question":"Ni son todos los que est\u00e1n...","Answer":" ni est\u00e1n todos los que son.","Incorrect1":" tan calvo.","Incorrect2":" ve su joroba.","Incorrect3":" en cabeza ajena."},"414":{"Question":"Ni tanto ni...","Answer":" tan calvo.","Incorrect1":" ve su joroba.","Incorrect2":" en cabeza ajena.","Incorrect3":" sino parecerlo."},"415":{"Question":"Ning\u00fan jorobado...","Answer":" ve su joroba.","Incorrect1":" en cabeza ajena.","Incorrect2":" sino parecerlo.","Incorrect3":" en un gallinero."},"416":{"Question":"Ninguno escarmienta...","Answer":" en cabeza ajena.","Incorrect1":" sino parecerlo.","Incorrect2":" en un gallinero.","Incorrect3":" hasta el fin de la victoria."},"417":{"Question":"No basta ser bueno...","Answer":" sino parecerlo.","Incorrect1":" en un gallinero.","Incorrect2":" hasta el fin de la victoria.","Incorrect3":" hasta que est\u00e9 madura."},"418":{"Question":"No cantan dos gallos...","Answer":" en un gallinero.","Incorrect1":" hasta el fin de la victoria.","Incorrect2":" hasta que est\u00e9 madura.","Incorrect3":" no es tiempo perdido."},"419":{"Question":"No cantes gloria...","Answer":" hasta el fin de la victoria.","Incorrect1":" hasta que est\u00e9 madura.","Incorrect2":" no es tiempo perdido.","Incorrect3":" con quien paces."},"420":{"Question":"No cojas la pera...","Answer":" hasta que est\u00e9 madura.","Incorrect1":" no es tiempo perdido.","Incorrect2":" con quien paces.","Incorrect3":" lo que puedas hacer hoy."},"421":{"Question":"No comer por haber comido...","Answer":" no es tiempo perdido.","Incorrect1":" con quien paces.","Incorrect2":" lo que puedas hacer hoy.","Incorrect3":" a los cerdos."},"422":{"Question":"No con quien naces sino...","Answer":" con quien paces.","Incorrect1":" lo que puedas hacer hoy.","Incorrect2":" a los cerdos.","Incorrect3":" que parecer."},"423":{"Question":"No dejes para ma\u00f1ana...","Answer":" lo que puedas hacer hoy.","Incorrect1":" a los cerdos.","Incorrect2":" que parecer.","Incorrect3":" sino el que menos ensucia."},"424":{"Question":"No ech\u00e9is margaritas...","Answer":" a los cerdos.","Incorrect1":" que parecer.","Incorrect2":" sino el que menos ensucia.","Incorrect3":" el que menos necesita."},"425":{"Question":"No es lo mismo ser...","Answer":" que parecer.","Incorrect1":" sino el que menos ensucia.","Incorrect2":" el que menos necesita.","Incorrect3":" todo lo que reluce."},"426":{"Question":"No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia...","Answer":" sino el que menos ensucia.","Incorrect1":" el que menos necesita.","Incorrect2":" todo lo que reluce.","Incorrect3":" como lo pintan."},"427":{"Question":"No es m\u00e1s rico quien m\u00e1s tiene sino...","Answer":" el que menos necesita.","Incorrect1":" todo lo que reluce.","Incorrect2":" como lo pintan.","Incorrect3":" sin din."},"428":{"Question":"No es oro...","Answer":" todo lo que reluce.","Incorrect1":" como lo pintan.","Incorrect2":" sin din.","Incorrect3":" peque\u00f1o."},"429":{"Question":"No es tan fiero el le\u00f3n...","Answer":" como lo pintan.","Incorrect1":" sin din.","Incorrect2":" peque\u00f1o.","Incorrect3":" sin salvado."},"430":{"Question":"No hay don...","Answer":" sin din.","Incorrect1":" peque\u00f1o.","Incorrect2":" sin salvado.","Incorrect3":" cien a\u00f1os dure."},"431":{"Question":"No hay enemigo...","Answer":" peque\u00f1o.","Incorrect1":" sin salvado.","Incorrect2":" cien a\u00f1os dure.","Incorrect3":" por bien no venga."},"432":{"Question":"No hay harina...","Answer":" sin salvado.","Incorrect1":" cien a\u00f1os dure.","Incorrect2":" por bien no venga.","Incorrect3":" no hacer aprecio."},"433":{"Question":"No hay mal que...","Answer":" cien a\u00f1os dure.","Incorrect1":" por bien no venga.","Incorrect2":" no hacer aprecio.","Incorrect3":" el que no quiere ver."},"434":{"Question":"No hay mal que...","Answer":" por bien no venga.","Incorrect1":" no hacer aprecio.","Incorrect2":" el que no quiere ver.","Incorrect3":" el que no quiere o\u00edr."},"435":{"Question":"No hay mayor desprecio que...","Answer":" no hacer aprecio.","Incorrect1":" el que no quiere ver.","Incorrect2":" el que no quiere o\u00edr.","Incorrect3":" ni verano sin calores."},"436":{"Question":"No hay peor ciego que...","Answer":" el que no quiere ver.","Incorrect1":" el que no quiere o\u00edr.","Incorrect2":" ni verano sin calores.","Incorrect3":" por el tejado."},"437":{"Question":"No hay peor sordo que...","Answer":" el que no quiere o\u00edr.","Incorrect1":" ni verano sin calores.","Incorrect2":" por el tejado.","Incorrect3":" de las apariencias."},"438":{"Question":"No hay primavera sin flores...","Answer":" ni verano sin calores.","Incorrect1":" por el tejado.","Incorrect2":" de las apariencias.","Incorrect3":" antes de haberlo cazado."},"439":{"Question":"No hay que empezar la casa...","Answer":" por el tejado.","Incorrect1":" de las apariencias.","Incorrect2":" antes de haberlo cazado.","Incorrect3":" sin excepci\u00f3n."},"440":{"Question":"No hay que fiarse...","Answer":" de las apariencias.","Incorrect1":" antes de haberlo cazado.","Incorrect2":" sin excepci\u00f3n.","Incorrect3":" sin espinas."},"441":{"Question":"No hay que vender la piel del oso...","Answer":" antes de haberlo cazado.","Incorrect1":" sin excepci\u00f3n.","Incorrect2":" sin espinas.","Incorrect3":" que no se tenga por listo."},"442":{"Question":"No hay regla...","Answer":" sin excepci\u00f3n.","Incorrect1":" sin espinas.","Incorrect2":" que no se tenga por listo.","Incorrect3":" que te da de comer."},"443":{"Question":"No hay rosa...","Answer":" sin espinas.","Incorrect1":" que no se tenga por listo.","Incorrect2":" que te da de comer.","Incorrect3":" quien puede."},"444":{"Question":"No hay tonto...","Answer":" que no se tenga por listo.","Incorrect1":" que te da de comer.","Incorrect2":" quien puede.","Incorrect3":" amanece m\u00e1s temprano."},"445":{"Question":"No muerdas la mano...","Answer":" que te da de comer.","Incorrect1":" quien puede.","Incorrect2":" amanece m\u00e1s temprano.","Incorrect3":" pues toma tres tazas."},"446":{"Question":"No ofende quien quiere sino...","Answer":" quien puede.","Incorrect1":" amanece m\u00e1s temprano.","Incorrect2":" pues toma tres tazas.","Incorrect3":" hasta que lo pierdes."},"447":{"Question":"No por mucho madrugar...","Answer":" amanece m\u00e1s temprano.","Incorrect1":" pues toma tres tazas.","Incorrect2":" hasta que lo pierdes.","Incorrect3":" de cuando fue sacrist\u00e1n."},"448":{"Question":"No quieres caldo...","Answer":" pues toma tres tazas.","Incorrect1":" hasta que lo pierdes.","Incorrect2":" de cuando fue sacrist\u00e1n.","Incorrect3":" en una hora."},"449":{"Question":"No sabes lo que tienes...","Answer":" hasta que lo pierdes.","Incorrect1":" de cuando fue sacrist\u00e1n.","Incorrect2":" en una hora.","Incorrect3":" para la boca del asno."},"450":{"Question":"No se acuerda el cura...","Answer":" de cuando fue sacrist\u00e1n.","Incorrect1":" en una hora.","Incorrect2":" para la boca del asno.","Incorrect3":" y repicando."},"451":{"Question":"No se gan\u00f3 Zamora...","Answer":" en una hora.","Incorrect1":" para la boca del asno.","Incorrect2":" y repicando.","Incorrect3":" sin romper los huevos."},"452":{"Question":"No se hizo la miel...","Answer":" para la boca del asno.","Incorrect1":" y repicando.","Incorrect2":" sin romper los huevos.","Incorrect3":" vive el hombre."},"453":{"Question":"No se puede estar en misa...","Answer":" y repicando.","Incorrect1":" sin romper los huevos.","Incorrect2":" vive el hombre.","Incorrect3":" si no has abierto otra."},"454":{"Question":"No se puede hacer tortilla...","Answer":" sin romper los huevos.","Incorrect1":" vive el hombre.","Incorrect2":" si no has abierto otra.","Incorrect3":" que el tuyo viene de camino."},"455":{"Question":"No s\u00f3lo de pan...","Answer":" vive el hombre.","Incorrect1":" si no has abierto otra.","Incorrect2":" que el tuyo viene de camino.","Incorrect3":" sobre tu tejado."},"456":{"Question":"No te cierres una puerta...","Answer":" si no has abierto otra.","Incorrect1":" que el tuyo viene de camino.","Incorrect2":" sobre tu tejado.","Incorrect3":" or\u00e9gano."},"457":{"Question":"No te r\u00edas del mal de vecino...","Answer":" que el tuyo viene de camino.","Incorrect1":" sobre tu tejado.","Incorrect2":" or\u00e9gano.","Incorrect3":" antes de haberlo cazado."},"458":{"Question":"No tires piedras...","Answer":" sobre tu tejado.","Incorrect1":" or\u00e9gano.","Incorrect2":" antes de haberlo cazado.","Incorrect3":" en un pozo."},"459":{"Question":"No todo el monte es...","Answer":" or\u00e9gano.","Incorrect1":" antes de haberlo cazado.","Incorrect2":" en un pozo.","Incorrect3":" de este agua no beber\u00e9."},"460":{"Question":"No vendas la piel de oso...","Answer":" antes de haberlo cazado.","Incorrect1":" en un pozo.","Incorrect2":" de este agua no beber\u00e9.","Incorrect3":" si la dicha es buena."},"461":{"Question":"Nuestro gozo...","Answer":" en un pozo.","Incorrect1":" de este agua no beber\u00e9.","Incorrect2":" si la dicha es buena.","Incorrect3":" para un descosido."},"462":{"Question":"Nunca digas...","Answer":" de este agua no beber\u00e9.","Incorrect1":" si la dicha es buena.","Incorrect2":" para un descosido.","Incorrect3":" a gusto de todos."},"463":{"Question":"Nunca es tarde...","Answer":" si la dicha es buena.","Incorrect1":" para un descosido.","Incorrect2":" a gusto de todos.","Incorrect3":" fueron buenas."},"464":{"Question":"Nunca falta un roto...","Answer":" para un descosido.","Incorrect1":" a gusto de todos.","Incorrect2":" fueron buenas.","Incorrect3":" que no buenas razones."},"465":{"Question":"Nunca llueve...","Answer":" a gusto de todos.","Incorrect1":" fueron buenas.","Incorrect2":" que no buenas razones.","Incorrect3":" diente por diente."},"466":{"Question":"Nunca segundas partes...","Answer":" fueron buenas.","Incorrect1":" que no buenas razones.","Incorrect2":" diente por diente.","Incorrect3":" coraz\u00f3n que no siente."},"467":{"Question":"Obras son amores...","Answer":" que no buenas razones.","Incorrect1":" diente por diente.","Incorrect2":" coraz\u00f3n que no siente.","Incorrect3":" que bueno me har\u00e1."},"468":{"Question":"Ojo por ojo...","Answer":" diente por diente.","Incorrect1":" coraz\u00f3n que no siente.","Incorrect2":" que bueno me har\u00e1.","Incorrect3":" bocado que pierde."},"469":{"Question":"Ojos que no ven...","Answer":" coraz\u00f3n que no siente.","Incorrect1":" que bueno me har\u00e1.","Incorrect2":" bocado que pierde.","Incorrect3":" no duelen."},"470":{"Question":"Otro vendr\u00e1...","Answer":" que bueno me har\u00e1.","Incorrect1":" bocado que pierde.","Incorrect2":" no duelen.","Incorrect3":" comida de tontos."},"471":{"Question":"Oveja que bala...","Answer":" bocado que pierde.","Incorrect1":" no duelen.","Incorrect2":" comida de tontos.","Incorrect3":" y hambre para ma\u00f1ana."},"472":{"Question":"Palos con gusto...","Answer":" no duelen.","Incorrect1":" comida de tontos.","Incorrect2":" y hambre para ma\u00f1ana.","Incorrect3":" alforjas."},"473":{"Question":"Pan con pan...","Answer":" comida de tontos.","Incorrect1":" y hambre para ma\u00f1ana.","Incorrect2":" alforjas.","Incorrect3":" un bot\u00f3n."},"474":{"Question":"Pan para hoy...","Answer":" y hambre para ma\u00f1ana.","Incorrect1":" alforjas.","Incorrect2":" un bot\u00f3n.","Incorrect3":" se va lejos."},"475":{"Question":"Para ese viaje no se necesitan...","Answer":" alforjas.","Incorrect1":" un bot\u00f3n.","Incorrect2":" se va lejos.","Incorrect3":" la mar."},"476":{"Question":"Para muestra...","Answer":" un bot\u00f3n.","Incorrect1":" se va lejos.","Incorrect2":" la mar.","Incorrect3":" poco mordedor."},"477":{"Question":"Paso a paso...","Answer":" se va lejos.","Incorrect1":" la mar.","Incorrect2":" poco mordedor.","Incorrect3":" no quita el sue\u00f1o."},"478":{"Question":"Pelillos a...","Answer":" la mar.","Incorrect1":" poco mordedor.","Incorrect2":" no quita el sue\u00f1o.","Incorrect3":" que todos son de su condici\u00f3n."},"479":{"Question":"Perro ladrador...","Answer":" poco mordedor.","Incorrect1":" no quita el sue\u00f1o.","Incorrect2":" que todos son de su condici\u00f3n.","Incorrect3":" y acertar\u00e1s."},"480":{"Question":"Pesar ajeno...","Answer":" no quita el sue\u00f1o.","Incorrect1":" que todos son de su condici\u00f3n.","Incorrect2":" y acertar\u00e1s.","Incorrect3":" y los ganes."},"481":{"Question":"Piensa el ladr\u00f3n...","Answer":" que todos son de su condici\u00f3n.","Incorrect1":" y acertar\u00e1s.","Incorrect2":" y los ganes.","Incorrect3":" se llega antes."},"482":{"Question":"Piensa mal...","Answer":" y acertar\u00e1s.","Incorrect1":" y los ganes.","Incorrect2":" se llega antes.","Incorrect3":" y mal avenidos."},"483":{"Question":"Pleitos tengas...","Answer":" y los ganes.","Incorrect1":" se llega antes.","Incorrect2":" y mal avenidos.","Incorrect3":" don dinero."},"484":{"Question":"Poco a poco...","Answer":" se llega antes.","Incorrect1":" y mal avenidos.","Incorrect2":" don dinero.","Incorrect3":" baila el perro."},"485":{"Question":"Pocos...","Answer":" y mal avenidos.","Incorrect1":" don dinero.","Incorrect2":" baila el perro.","Incorrect3":" el p\u00e1jaro."},"486":{"Question":"Poderoso caballero es...","Answer":" don dinero.","Incorrect1":" baila el perro.","Incorrect2":" el p\u00e1jaro.","Incorrect3":" el ovillo."},"487":{"Question":"Por dinero...","Answer":" baila el perro.","Incorrect1":" el p\u00e1jaro.","Incorrect2":" el ovillo.","Incorrect3":" te quiero Andr\u00e9s."},"488":{"Question":"Por el canto se conoce...","Answer":" el p\u00e1jaro.","Incorrect1":" el ovillo.","Incorrect2":" te quiero Andr\u00e9s.","Incorrect3":" el pez."},"489":{"Question":"Por el hilo se saca...","Answer":" el ovillo.","Incorrect1":" te quiero Andr\u00e9s.","Incorrect2":" el pez.","Incorrect3":" la cig\u00fce\u00f1a ver\u00e1s."},"490":{"Question":"Por el inter\u00e9s...","Answer":" te quiero Andr\u00e9s.","Incorrect1":" el pez.","Incorrect2":" la cig\u00fce\u00f1a ver\u00e1s.","Incorrect3":" los conocer\u00e9is."},"491":{"Question":"Por la boca muere...","Answer":" el pez.","Incorrect1":" la cig\u00fce\u00f1a ver\u00e1s.","Incorrect2":" los conocer\u00e9is.","Incorrect3":" una herradura."},"492":{"Question":"Por San Blas...","Answer":" la cig\u00fce\u00f1a ver\u00e1s.","Incorrect1":" los conocer\u00e9is.","Incorrect2":" una herradura.","Incorrect3":" y por otro me sale."},"493":{"Question":"Por sus frutos...","Answer":" los conocer\u00e9is.","Incorrect1":" una herradura.","Incorrect2":" y por otro me sale.","Incorrect3":" mataperros me llamaron."},"494":{"Question":"Por un clavo se pierde...","Answer":" una herradura.","Incorrect1":" y por otro me sale.","Incorrect2":" mataperros me llamaron.","Incorrect3":" a Roma."},"495":{"Question":"Por un o\u00eddo me entra...","Answer":" y por otro me sale.","Incorrect1":" mataperros me llamaron.","Incorrect2":" a Roma.","Incorrect3":" que la devoci\u00f3n."},"496":{"Question":"Por un perro que mat\u00e9...","Answer":" mataperros me llamaron.","Incorrect1":" a Roma.","Incorrect2":" que la devoci\u00f3n.","Incorrect3":" su vela."},"497":{"Question":"Preguntando se va...","Answer":" a Roma.","Incorrect1":" que la devoci\u00f3n.","Incorrect2":" su vela.","Incorrect3":" poder."},"498":{"Question":"Primero es la obligaci\u00f3n...","Answer":" que la devoci\u00f3n.","Incorrect1":" su vela.","Incorrect2":" poder.","Incorrect3":" buena sombra le cobija."},"499":{"Question":"Que cada palo aguante...","Answer":" su vela.","Incorrect1":" poder.","Incorrect2":" buena sombra le cobija.","Incorrect3":" a hierro muere."},"500":{"Question":"Querer es...","Answer":" poder.","Incorrect1":" buena sombra le cobija.","Incorrect2":" a hierro muere.","Incorrect3":" bien desata."},"501":{"Question":"Quien a buen \u00e1rbol se arrima...","Answer":" buena sombra le cobija.","Incorrect1":" a hierro muere.","Incorrect2":" bien desata.","Incorrect3":" bien recoge."},"502":{"Question":"Quien a hierro mata...","Answer":" a hierro muere.","Incorrect1":" bien desata.","Incorrect2":" bien recoge.","Incorrect3":" te har\u00e1 llorar."},"503":{"Question":"Quien bien ata...","Answer":" bien desata.","Incorrect1":" bien recoge.","Incorrect2":" te har\u00e1 llorar.","Incorrect3":" halla."},"504":{"Question":"Quien bien siembra...","Answer":" bien recoge.","Incorrect1":" te har\u00e1 llorar.","Incorrect2":" halla.","Incorrect3":" otorga."},"505":{"Question":"Quien bien te quiere...","Answer":" te har\u00e1 llorar.","Incorrect1":" halla.","Incorrect2":" otorga.","Incorrect3":" se quema."},"506":{"Question":"Quien busca...","Answer":" halla.","Incorrect1":" otorga.","Incorrect2":" se quema.","Incorrect3":" a aullar se ense\u00f1a."},"507":{"Question":"Quien calla...","Answer":" otorga.","Incorrect1":" se quema.","Incorrect2":" a aullar se ense\u00f1a.","Incorrect3":" mojado amanece."},"508":{"Question":"Quien con fuego juega...","Answer":" se quema.","Incorrect1":" a aullar se ense\u00f1a.","Incorrect2":" mojado amanece.","Incorrect3":" pierde pan y pierde perro."},"509":{"Question":"Quien con lobos anda...","Answer":" a aullar se ense\u00f1a.","Incorrect1":" mojado amanece.","Incorrect2":" pierde pan y pierde perro.","Incorrect3":" da dos veces"},"510":{"Question":"Quien con ni\u00f1os se acuesta...","Answer":" mojado amanece.","Incorrect1":" pierde pan y pierde perro.","Incorrect2":" da dos veces","Incorrect3":" de viejo duerme en la paja."},"511":{"Question":"Quien da pan a perro ajeno...","Answer":" pierde pan y pierde perro.","Incorrect1":" da dos veces","Incorrect2":" de viejo duerme en la paja.","Incorrect3":" no tiene cura."},"512":{"Question":"Quien da primero...","Answer":" da dos veces","Incorrect1":" de viejo duerme en la paja.","Incorrect2":" no tiene cura.","Incorrect3":" que tire la primera piedra."},"513":{"Question":"Quien de joven no trabaja...","Answer":" de viejo duerme en la paja.","Incorrect1":" no tiene cura.","Incorrect2":" que tire la primera piedra.","Incorrect3":" halla."},"514":{"Question":"Quien enferma de locura...","Answer":" no tiene cura.","Incorrect1":" que tire la primera piedra.","Incorrect2":" halla.","Incorrect3":" no est\u00e1 obligado a m\u00e1s."},"515":{"Question":"Quien est\u00e9 libre de culpa...","Answer":" que tire la primera piedra.","Incorrect1":" halla.","Incorrect2":" no est\u00e1 obligado a m\u00e1s.","Incorrect3":" hizo la trampa."},"516":{"Question":"Quien guarda...","Answer":" halla.","Incorrect1":" no est\u00e1 obligado a m\u00e1s.","Incorrect2":" hizo la trampa.","Incorrect3":" ni oye misa ni come carne."},"517":{"Question":"Quien hace lo que puede...","Answer":" no est\u00e1 obligado a m\u00e1s.","Incorrect1":" hizo la trampa.","Incorrect2":" ni oye misa ni come carne.","Incorrect3":" mal acaba."},"518":{"Question":"Quien hizo la ley...","Answer":" hizo la trampa.","Incorrect1":" ni oye misa ni come carne.","Incorrect2":" mal acaba.","Incorrect3":" m\u00e1s pierde."},"519":{"Question":"Quien llega tarde...","Answer":" ni oye misa ni come carne.","Incorrect1":" mal acaba.","Incorrect2":" m\u00e1s pierde.","Incorrect3":" m\u00e1s quiere."},"520":{"Question":"Quien mal anda...","Answer":" mal acaba.","Incorrect1":" m\u00e1s pierde.","Incorrect2":" m\u00e1s quiere.","Incorrect3":" poco aprieta."},"521":{"Question":"Quien m\u00e1s pone...","Answer":" m\u00e1s pierde.","Incorrect1":" m\u00e1s quiere.","Incorrect2":" poco aprieta.","Incorrect3":" poco aprende."},"522":{"Question":"Quien m\u00e1s tiene...","Answer":" m\u00e1s quiere.","Incorrect1":" poco aprieta.","Incorrect2":" poco aprende.","Incorrect3":" muere cochino."},"523":{"Question":"Quien mucho abarca...","Answer":" poco aprieta.","Incorrect1":" poco aprende.","Incorrect2":" muere cochino.","Incorrect3":" no cosecha."},"524":{"Question":"Quien mucho duerme...","Answer":" poco aprende.","Incorrect1":" muere cochino.","Incorrect2":" no cosecha.","Incorrect3":" no pasa la mar."},"525":{"Question":"Quien nace lech\u00f3n...","Answer":" muere cochino.","Incorrect1":" no cosecha.","Incorrect2":" no pasa la mar.","Incorrect3":" no recoge."},"526":{"Question":"Quien no barbecha...","Answer":" no cosecha.","Incorrect1":" no pasa la mar.","Incorrect2":" no recoge.","Incorrect3":" que te compre."},"527":{"Question":"Quien no se arriesga...","Answer":" no pasa la mar.","Incorrect1":" no recoge.","Incorrect2":" que te compre.","Incorrect3":" que tenga pies."},"528":{"Question":"Quien no siembra...","Answer":" no recoge.","Incorrect1":" que te compre.","Incorrect2":" que tenga pies.","Incorrect3":" no se bautiza."},"529":{"Question":"Quien no te conoce...","Answer":" que te compre.","Incorrect1":" que tenga pies.","Incorrect2":" no se bautiza.","Incorrect3":" descansa."},"530":{"Question":"Quien no tenga cabeza...","Answer":" que tenga pies.","Incorrect1":" no se bautiza.","Incorrect2":" descansa.","Incorrect3":" manda."},"531":{"Question":"Quien no tiene padrino...","Answer":" no se bautiza.","Incorrect1":" descansa.","Incorrect2":" manda.","Incorrect3":" se equivoca."},"532":{"Question":"Quien paga...","Answer":" descansa.","Incorrect1":" manda.","Incorrect2":" se equivoca.","Incorrect3":" pierde el serm\u00f3n."},"533":{"Question":"Quien paga...","Answer":" manda.","Incorrect1":" se equivoca.","Incorrect2":" pierde el serm\u00f3n.","Incorrect3":" tiene cien a\u00f1os de perd\u00f3n."},"534":{"Question":"Quien tiene boca...","Answer":" se equivoca.","Incorrect1":" pierde el serm\u00f3n.","Incorrect2":" tiene cien a\u00f1os de perd\u00f3n.","Incorrect3":" ajos come."},"535":{"Question":"Quien predica en el desierto...","Answer":" pierde el serm\u00f3n.","Incorrect1":" tiene cien a\u00f1os de perd\u00f3n.","Incorrect2":" ajos come.","Incorrect3":" recoge tempestades."},"536":{"Question":"Quien roba a un ladr\u00f3n...","Answer":" tiene cien a\u00f1os de perd\u00f3n.","Incorrect1":" ajos come.","Incorrect2":" recoge tempestades.","Incorrect3":" tiene un tesoro."},"537":{"Question":"Quien se pica...","Answer":" ajos come.","Incorrect1":" recoge tempestades.","Incorrect2":" tiene un tesoro.","Incorrect3":" todo lo pierde."},"538":{"Question":"Quien siembra vientos...","Answer":" recoge tempestades.","Incorrect1":" tiene un tesoro.","Incorrect2":" todo lo pierde.","Incorrect3":" de sabios."},"539":{"Question":"Quien tiene un amigo...","Answer":" tiene un tesoro.","Incorrect1":" todo lo pierde.","Incorrect2":" de sabios.","Incorrect3":" morir."},"540":{"Question":"Quien todo lo quiere...","Answer":" todo lo pierde.","Incorrect1":" de sabios.","Incorrect2":" morir.","Incorrect3":" oveja muerta."},"541":{"Question":"Rectificar es...","Answer":" de sabios.","Incorrect1":" morir.","Incorrect2":" oveja muerta.","Incorrect3":" que la enfermedad."},"542":{"Question":"Renovarse o...","Answer":" morir.","Incorrect1":" oveja muerta.","Incorrect2":" que la enfermedad.","Incorrect3":" y entrar en Guatepeor."},"543":{"Question":"Reuni\u00f3n de pastores...","Answer":" oveja muerta.","Incorrect1":" que la enfermedad.","Incorrect2":" y entrar en Guatepeor.","Incorrect3":" lo que se da no se quita."},"544":{"Question":"Result\u00f3 peor el remedio...","Answer":" que la enfermedad.","Incorrect1":" y entrar en Guatepeor.","Incorrect2":" lo que se da no se quita.","Incorrect3":" no pica."},"545":{"Question":"Salir de Guatemala...","Answer":" y entrar en Guatepeor.","Incorrect1":" lo que se da no se quita.","Incorrect2":" no pica.","Incorrect3":" pero no el pecador."},"546":{"Question":"Santa Rita Rita...","Answer":" lo que se da no se quita.","Incorrect1":" no pica.","Incorrect2":" pero no el pecador.","Incorrect3":" pierdes las amistades."},"547":{"Question":"Sarna con gusto...","Answer":" no pica.","Incorrect1":" pero no el pecador.","Incorrect2":" pierdes las amistades.","Incorrect3":" pueden ser amigos perro y gato."},"548":{"Question":"Se dice el pecado...","Answer":" pero no el pecador.","Incorrect1":" pierdes las amistades.","Incorrect2":" pueden ser amigos perro y gato.","Incorrect3":" \u00a1cu\u00e1ntos ti\u00f1osos habr\u00eda!."},"549":{"Question":"Si dices las verdades...","Answer":" pierdes las amistades.","Incorrect1":" pueden ser amigos perro y gato.","Incorrect2":" \u00a1cu\u00e1ntos ti\u00f1osos habr\u00eda!.","Incorrect3":" Mahoma va a la monta\u00f1a."},"550":{"Question":"Si hay trato...","Answer":" pueden ser amigos perro y gato.","Incorrect1":" \u00a1cu\u00e1ntos ti\u00f1osos habr\u00eda!.","Incorrect2":" Mahoma va a la monta\u00f1a.","Incorrect3":" \u00fanete a \u00e9l."},"551":{"Question":"Si la envidia fuera ti\u00f1a...","Answer":" \u00a1cu\u00e1ntos ti\u00f1osos habr\u00eda!.","Incorrect1":" Mahoma va a la monta\u00f1a.","Incorrect2":" \u00fanete a \u00e9l.","Incorrect3":" taza y media."},"552":{"Question":"Si la monta\u00f1a no va a Mahoma...","Answer":" Mahoma va a la monta\u00f1a.","Incorrect1":" \u00fanete a \u00e9l.","Incorrect2":" taza y media.","Incorrect3":" poco vales."},"553":{"Question":"Si no puedes con tu enemigo...","Answer":" \u00fanete a \u00e9l.","Incorrect1":" taza y media.","Incorrect2":" poco vales.","Incorrect3":" ruega a Dios que sea bajo."},"554":{"Question":"Si no quieres una taza...","Answer":" taza y media.","Incorrect1":" poco vales.","Incorrect2":" ruega a Dios que sea bajo.","Incorrect3":" quien tiene por qu\u00e9 callar."},"555":{"Question":"Si no te envidia nadie...","Answer":" poco vales.","Incorrect1":" ruega a Dios que sea bajo.","Incorrect2":" quien tiene por qu\u00e9 callar.","Incorrect3":" nada escrito."},"556":{"Question":"Si te mandare tu mujer arrojarte de un tajo...","Answer":" ruega a Dios que sea bajo.","Incorrect1":" quien tiene por qu\u00e9 callar.","Incorrect2":" nada escrito.","Incorrect3":" tal criado."},"557":{"Question":"Siempre sale a hablar...","Answer":" quien tiene por qu\u00e9 callar.","Incorrect1":" nada escrito.","Incorrect2":" tal criado.","Incorrect3":" tanto vales."},"558":{"Question":"Sobre gustos no hay...","Answer":" nada escrito.","Incorrect1":" tal criado.","Incorrect2":" tanto vales.","Incorrect3":" que al final se rompe."},"559":{"Question":"Tal amo...","Answer":" tal criado.","Incorrect1":" tanto vales.","Incorrect2":" que al final se rompe.","Incorrect3":" esconder la mano."},"560":{"Question":"Tanto tienes...","Answer":" tanto vales.","Incorrect1":" que al final se rompe.","Incorrect2":" esconder la mano.","Incorrect3":" la hermosura."},"561":{"Question":"Tanto va el c\u00e1ntaro a la fuente...","Answer":" que al final se rompe.","Incorrect1":" esconder la mano.","Incorrect2":" la hermosura.","Incorrect3":" menos la muerte."},"562":{"Question":"Tirar la piedra y...","Answer":" esconder la mano.","Incorrect1":" la hermosura.","Incorrect2":" menos la muerte.","Incorrect3":" apaleado."},"563":{"Question":"Todo se pega menos...","Answer":" la hermosura.","Incorrect1":" menos la muerte.","Incorrect2":" apaleado.","Incorrect3":" coraz\u00f3n sin alegr\u00eda."},"564":{"Question":"Todo tiene remedio...","Answer":" menos la muerte.","Incorrect1":" apaleado.","Incorrect2":" coraz\u00f3n sin alegr\u00eda.","Incorrect3":" otro clavo."},"565":{"Question":"Tras cornudo...","Answer":" apaleado.","Incorrect1":" coraz\u00f3n sin alegr\u00eda.","Incorrect2":" otro clavo.","Incorrect3":" pero ayuda al compa\u00f1ero."},"566":{"Question":"Tripa vac\u00eda...","Answer":" coraz\u00f3n sin alegr\u00eda.","Incorrect1":" otro clavo.","Incorrect2":" pero ayuda al compa\u00f1ero.","Incorrect3":" es dif\u00edcil de encontrar."},"567":{"Question":"Un clavo saca...","Answer":" otro clavo.","Incorrect1":" pero ayuda al compa\u00f1ero.","Incorrect2":" es dif\u00edcil de encontrar.","Incorrect3":" dar trigo."},"568":{"Question":"Un grano no hace granero...","Answer":" pero ayuda al compa\u00f1ero.","Incorrect1":" es dif\u00edcil de encontrar.","Incorrect2":" dar trigo.","Incorrect3":" mil palabras."},"569":{"Question":"Una aguja en un pajar...","Answer":" es dif\u00edcil de encontrar.","Incorrect1":" dar trigo.","Incorrect2":" mil palabras.","Incorrect3":" y ambas la cara."},"570":{"Question":"Una cosa es predicar y otra...","Answer":" dar trigo.","Incorrect1":" mil palabras.","Incorrect2":" y ambas la cara.","Incorrect3":" te arrepentir\u00e1s."},"571":{"Question":"Una imagen vale m\u00e1s que...","Answer":" mil palabras.","Incorrect1":" y ambas la cara.","Incorrect2":" te arrepentir\u00e1s.","Incorrect3":" y otros lo siegan."},"572":{"Question":"Una mano lava a la otra...","Answer":" y ambas la cara.","Incorrect1":" te arrepentir\u00e1s.","Incorrect2":" y otros lo siegan.","Incorrect3":" estrellados."},"573":{"Question":"Una vez te casar\u00e1s y mil...","Answer":" te arrepentir\u00e1s.","Incorrect1":" y otros lo siegan.","Incorrect2":" estrellados.","Incorrect3":" la casa sin barrer."},"574":{"Question":"Unos lo siembran...","Answer":" y otros lo siegan.","Incorrect1":" estrellados.","Incorrect2":" la casa sin barrer.","Incorrect3":" tan poco."},"575":{"Question":"Unos nacen con estrella y otros...","Answer":" estrellados.","Incorrect1":" la casa sin barrer.","Incorrect2":" tan poco.","Incorrect3":" y otros cardan la lana."},"576":{"Question":"Unos por otros...","Answer":" la casa sin barrer.","Incorrect1":" tan poco.","Incorrect2":" y otros cardan la lana.","Incorrect3":" maestro."},"577":{"Question":"Unos tanto y otros...","Answer":" tan poco.","Incorrect1":" y otros cardan la lana.","Incorrect2":" maestro.","Incorrect3":" y no vemos la viga en el nuestro."},"578":{"Question":"Unos tienen la fama...","Answer":" y otros cardan la lana.","Incorrect1":" maestro.","Incorrect2":" y no vemos la viga en el nuestro.","Incorrect3":" que tengo prisa."},"579":{"Question":"Uso hace...","Answer":" maestro.","Incorrect1":" y no vemos la viga en el nuestro.","Incorrect2":" que tengo prisa.","Incorrect3":" a tus zapatos."},"580":{"Question":"Vemos la paja en el ojo ajeno...","Answer":" y no vemos la viga en el nuestro.","Incorrect1":" que tengo prisa.","Incorrect2":" a tus zapatos.","Incorrect3":" nunca bien henchido."},"581":{"Question":"V\u00edsteme despacio...","Answer":" que tengo prisa.","Incorrect1":" a tus zapatos.","Incorrect2":" nunca bien henchido.","Incorrect3":" coraz\u00f3n contento."},"582":{"Question":"Zapatero...","Answer":" a tus zapatos.","Incorrect1":" nunca bien henchido.","Incorrect2":" coraz\u00f3n contento.","Incorrect3":" pocas palabras bastan."},"583":{"Question":"Zurr\u00f3n de mendigo...","Answer":" nunca bien henchido.","Incorrect1":" coraz\u00f3n contento.","Incorrect2":" pocas palabras bastan.","Incorrect3":" no hay pan duro."}}